香港外流球員討論區（22）

香港外流球員:
徐宏傑: 梅州客家 (中甲)
羅素: 河北華夏幸福 (中超)
陳俊樂: 廣州富力 (中超)

傳聞一月外流LIST
杜國瑜 - 轉會芬超
艾力士 - 觀望
黃威 - 觀望
歐沖 - 試腳日本 未有消息
彭林林 - 試腳日本 未有消息

蘇格蘭女子乙組球會基爾馬諾克:
鍾貝琪
秦正行

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Offside

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」
Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)

開過ok? 加返20-21

Super like樓豬

「讓外流球員傳承」
「For the good of Hong Kong」

Post:
(1)
(2)
(3)
(4)
(5)
(6)
(7)
(8)
(9)
(10)
(11)
(12)
(13)
(14)
(15)
(16)
(17)
(18)
(19)
(20)
(21)

LM

lm

有冇人有兩位叻女嘅消息？

留名

Breaking news: 富力換主教練

落仔會被放棄嗎

新教練係之前幾季教飛燕諾嘅Van Bronckhorst

睇tm佢教433

津巴布韋國腳前鋒喺陝西試緊腳，基奧仲有冇機會

Ww外流未

同中國輝一樣 留係佛山虛耗年華

炒左斯帥??

斯帥係唔係黎頂光sir

個傳媒又冇話炒左佢

炒左

打漏基奧
去左中甲試腳

手足

我垃

黃威真係要把握呢一兩年出國

au chung

Y show tasty 優惠

基奧咩情況？
暫時搵唔到佢

原來芬蘭盃25/1就開鑼，到時睇下Remi有冇機會踢

想問ww多d

對佢冇乜期望

睇番wiki，原來芬蘭D盃賽好少人睇，wfc程度同香港有得揮

失業

公告：斯托伊科維奇先生不再擔任廣州富力主教練

經我俱樂部與斯托伊科維奇先生友好協商達成一致，從即日起，斯托伊科維奇先生將不再擔任廣州富力主教練一職，這是一個非常艱難的決定，但為了俱樂部和球隊能保持繼續前進的步伐，我們相信現在是翻開新篇章的正確時機。

在過去的5個賽季裏，我們和斯托伊科維奇先生一起經歷了一段美妙的旅程，作為球隊歷史執教時間最長的主教練，也是中國職業聯賽在單一球隊執教時間最長的外籍主教練，斯托伊科維奇先生在執教過程中把自己“美麗足球”的理念逐步植入球隊戰術打法，把廣州富力打造成為中國足球職業聯賽中最具觀賞性的球隊之一，是俱樂部歷史發展的重要標誌，而球迷們也對球隊堅持地面傳控的打法表示認可。廣州富力自建立伊始，便以打造百年俱樂部為目標，要成為中國乃至世界上最成功的足球俱樂部之一，因此我們希望引入新的教練哲學和訓練方法來不斷激勵團隊、建設球隊，從而推動俱樂部持續前進發展。

我們衷心感謝斯托伊科維奇先生為俱樂部和球隊所付出的努力，希望他能繼續堅持自己的足球理念，也祝福他未來生活一帆風順！

廣州富力足球俱樂部

二O二O年一月三日

設計對白： what am I doing here? Why Ilam I not playing for Nigeria?

都叫好黎好去

推介一個高質post

貴州最新練波相有法圖斯

又續約

法老會～永遠都存在

永續法圖斯！

wfc基奧

差alex

據韓聯社報導，韓國職業足球聯盟於週五發布了若干項新規則，其中包括增加東南亞外援名額，球員最低年薪標準提升至2萬美元。

K聯盟表示，下賽季各俱樂部的外援名額最多為5人，其中3人可為任意國家（地區）球員，1人為亞足聯會員國家（地區）球員，一人為東南亞球員（包括文萊、緬甸、印尼、老撾、柬埔寨、菲律賓、新加坡、泰國和越南的球員）。

K聯盟還修改了累積黃牌停賽的規則，此前的規則是球員每領到3張黃牌就會自動停賽1場，而自2020年起，球員首次領到第5張黃牌時停賽1場，而接下來再領3張牌就會被停賽1場，然後再領2張牌就會被停賽1場。

在球員最低薪資標準，從下賽季起也將從原來的2000萬韓元（1.7萬美元）上調至2400萬韓元（約2.07萬美元）

在場地方面仍然允許使用“混合草地”——天然草皮和人造草皮，但是人造部分不得超過5%，同時混合草地必須滿足多重質量標準。

咁凍

法叔加油

40歲都屌打班支那仔

公道講句 支那球員有幾多料真係心照 只係基本功同身型略好既香港球員

卓耀國～永遠都存在

k咧都有東南亞援位喇，港超幾時deal返個

香港足總到底為香港球員做過啲乜

去咗邊度避債

自己負皮自己

出現了

印尼佬
之前雲爺爺走 有諗過係佢教阿記
話晒都係雲爺門生
又帶飛燕諾破左廿年聯賽冠軍荒
點知而家要教中超

自己比自己負皮

原來呢度個個reply負皮
係出自MK聰手筆

Click 錯

Goal：經紀人已確認，範布隆克霍斯特將接班斯托執教富力

據Goal在中國的官方微博消息，荷蘭名宿範布隆克霍斯特即將成為廣州富力主帥。

北京時間1月3日下午，廣州富力俱樂部發布公告，稱斯托伊科維奇不再擔任富力主教練。

Goal的切爾西隨隊記者Nizaar Kinsella從範布隆克霍斯特的經紀人處得到確認，稱這位荷蘭名宿即將擔任廣州富力新任主帥，接替剛剛離開的斯托伊科維奇。

範布隆克霍斯特在2015-2019年一直擔任荷甲球隊費耶諾德主帥，而在球員時代，他曾為巴塞羅那、阿森納等豪門效力。

究竟雲邦賀斯會唔會俾機會樂仔呢

捉鬼成功

私了

Die for hk嗰位可以幫幫手

幸福金

幫條撚咩，生死戰走佬

阿迷有加成

搵大錢，有cv打底之後返歐洲都ok

要外流果個如果係歐沖 幸福金又點會幫

傳法老隊簽波甲神射手

成個黑社會大佬咁 荷蘭加印尼 應該壓得住班支那仔

邊個夠膽出聲 睇下呢球世杯金球先

希望remi 唔好行Brian fok條路
最後跌到咩

我覺得佢幾大困難

老左咁多，我仲諗緊係乜水

中超啲升班馬班費洗唔洗幾億青島同大連都無錢

至少3億，中超

廣東華南虎（梅縣鐵漢），謀求轉讓。此前意欲接手的佛山龍獅母公司因為轉讓價格太高而放棄。公告中，華南虎轉讓的價格為1.8億。

球員妻子炮轟中甲北體大：拖欠五個月薪水，教練比賽期間酗酒

虎撲1月4日訊
日前，中甲北體大球員呂徵的妻子在微博發文，炮轟北體大俱樂部拖欠五個月薪水，而且比賽期間教練員還存在酗酒行為。

呂徵的妻子轉發了北體大的賽季總結微博，她質問寫道：

俱樂部拖欠運動員五個月工資不發你怎麼不拿到檯面上來解釋一下？你們俱樂部領導層霸權扼殺球員出場並以此剋扣工資你怎麼不拿到檯面上也解釋一下呢？

感謝為你付出過的球員？有多少為你付出過的球員你對得起！混亂的管理層，不懂球的領導！大禮小禮都要的教練！比賽期間酗酒，醉酒夜歸打不開房門住宿樓上吵鬧打擾球員休息的教練都是你們北體大領導聘請的對嗎？

島島有人踢依隊

雲邦賀斯

黃威究竟走唔走 今個轉會窗腳都唔去試

傳同傑宰爭位既閘位球員張宏疆轉會上海上港

深圳升一年班燒左10億落返中甲

點解唔係傑仔去上海上港

咁仲好啦

梅州冇人同佢爭位
唔傷就場場正選

依個同傑仔同齡，但之前計 u22，出佢先都正路

範布隆克霍斯特與富力簽約兩年，年薪基本與斯帥看齊。

在這次選帥過程中，富力曾在豐富執教經驗的名帥和少壯派教練之間有過猶豫。最終選擇出道5年的荷蘭人，富力更多是看重範布隆克霍斯特崇尚進攻的戰術理念和全攻全守足球風格與俱樂部一直以來堅持美麗足球的思路不謀而合。

高不成，低不就
中甲削外援水平低左，中超水平就可能過高
泰甲 j2, k2又未夠，好尷尬，估計前境差過年青球員樂仔傑仔

流言板]韓國前鋒：對伊朗和中國不太熟悉，我們的目標是進奧運會

2小時前閱讀4092
只看樓主

虎撲1月4日訊 韓國國奧前鋒金大元在接受亞足聯官網採訪時表示，韓國國奧本屆賽事的目標就是獲得前三從而進軍奧運，自己對中國隊和伊朗隊了解不多。韓國國奧隊在本屆比賽中的首個對手是中國隊，比賽將在1月9日進行。

參加亞冠的經驗對你有什麼幫助？

金大元：“去年參加了職業生涯中的第一次亞冠，它有助於我參加這次的U23亞洲杯。參加亞冠聯賽是讓我取得了大幅度的進步，這既是比賽，也是獲取經驗的機會，可以說讓我成長了很多。毫無疑問，與亞洲最好的俱樂部交鋒的經驗將給我在U23亞洲杯中提供幫助。很興奮能夠迎來自己的第一屆亞足聯青年競標賽。”

談本屆比賽的目標

金大元：“作為球員來說，我肯定希望未來能夠前往歐洲踢球。為了實現這個目標，我需要在洲際比賽中扮演關鍵角色。如果我能在本屆比賽中獲得成功，就有可能進入職業生涯的另一個層次。儘管如此，我也會以團隊的目標為優先考慮，我會用自己的能力去幫助球隊實現目標，以球隊需要的方式。我們是一個團隊，不是一些單獨的個體，我們不依賴任何一個球員取得成功，我們將打出整體的優秀表現。

頂，支國 d人又 YY伊朗籃球放棄奧運個位，足球奧運外圍賽唔踢
搞笑，伊朗怕咩見慣 la
香港都無人 yy la

後防人腳廢

比個摩連奴過黎都教唔好防守啦

好歌重溫

郝海東談歸化：可笑無聊 到現在不清楚是為了什麼

對於歸化問題，郝海東直言：我們所有的目的是為了贏，這沒問題，但他們根本不知道怎麼贏，只能做這種自認為可行的辦法，歸化我到現在為止不太清楚到底是為了什麼。

”拿著這個歸化的外援，一點血統都沒有，為什麼它能極致成這樣，這個很可怕，世界冠軍了又能怎麼樣？全世界都歸化，人家歸化的那個人，已經在這生活了無數年了。再有，類似中東國家，他們有錢，沒事幹，歸化一兩個踢一踢就完了，人家無所謂，就拿錢找個樂。咱們呢？咱們不是的，咱們要世世代代延續下去的吧？中華民族、龍的傳人要有文化自信源遠流長，要屹立於世界文化之林。但是為了哪屆世界杯，哪塊金牌，歸化點人弄上，那你是一直歸化呢？還是只歸化這一回？“

其實都係典型廢老想法 但睇字ｆｅｅｌ到佢真心想中國足球好
不屌

原來港joke都有改歌

郝海東, 李鐵，杜威，范志毅果 d好歹踢過世界杯
有資格有底氣評論

自己廢, 冇進步
又唔想外人幫手

係咩玩法
想世世代代廢落去

定係可以有個藉口去比自己繼續失敗落去

港澳台情況
港足芬蘭佬帶領下進步緊，傳聞有新球員北上外流，港籃跌到谷底

澳門足球收左皮，籃球剛 win左香港明顯上緊

台灣足球跌到谷底，國家隊無教練
仲有傳聞國台辦會放寬台灣球員到支國發展（傳女足女籃傳聞去馬放寬，男足男籃未知)

港足芬蘭佬帶領下進步緊？ Really?

[流言板]前申花球員吳偉超：中國足球起碼還有50%上升空間

虎撲1月1日訊 吳偉超，他是首位效力中超的香港球員，申花和綠城都曾留下他的身影。近日，他接受《足球報》採訪表示，中國足球起碼還有50%上升空間。

效力申花的這段履歷
我第一次代表申花在虹口比賽，賽前我都激動得流眼淚了，真正站在場地也確實比較緊張。我曾和范志毅，杜威和李瑋鋒都做過搭檔，很少有人像我這樣，能跟中國三代最好的球員搭檔。

17歲，吳偉超進入職業隊，19歲已經成為香港隊主力，但他卻放棄了在香港最好球隊“兩萬港幣月薪”的待遇，“回內地拿四千人民幣一個月”
他表示，“內地足球水平高，我想看看自己的天花板在哪。有時拿出來翻一翻，不是看俱樂部給自己多少工資，而是回顧自己的人生經歷吧，好開心。一開始踢球，絕大部分人都不是為了錢的。

退役之後，吳偉超和自己的老隊友孫吉合作，成為吉祥青訓的青訓總監，轉型成為教練。對於中國足球，吳偉超一直抱有希望，他直言中國足球還有起碼50%的上升空間。

精彩評論
-國足现在排名76，上升50％，就是76×（1+50％）=114名

-0x50%＝0

值得尊敬的港腳，雖然被香港人視為叛徒

和左巴林已經好大進步，fb球迷對芬蘭佬評價正面左好多，話未來可以期待

今年不少港超球隊都因戰績欠佳而易帥，港足則換了芬蘭教練麥柏倫執教鞭，惟上任後戰績平平。曾帶領東方龍獅贏得聯賽，成為首位以女教練身份贏得男子頂級聯賽的陳婉婷，2月向球會請辭後，4月獲中國足協女足青訓總監孫雯賞識，邀聘為國家女子U16代表隊助教。到7月因時任外教卡拉斯高離隊，「牛丸」更獲提拔為主帥，成為首位擔任「國字號」主教練的香港人，教練生涯再有飛躍突破。上任之初，大部分人都沒對國家U16女足寄予厚望，不過「牛丸」帶隊出戰女足亞少盃卻有意外驚喜，最終更在季軍戰反勝澳洲，躋身三甲之末。儘管仍未能殺入世少盃，但內地輿論普遍都十分讚賞「牛丸」的治軍能力，她更在「2019年中國金球獎」中的「金帥獎」名列最後5強。

至少好過kim

對住中日韓B隊都搓得兩咀先, 先唔論成績

雖然之前懷疑芬蘭佬掂唔掂
但我同意港隊打韓國果場表現幾好超出預期
對手陣容大約1.5 隊幾勁

果隊韓職選手隊, 唔職破密集

佢係勁既 用波未必有大豪好 但作為後衛黎講比大豪更穩陣
至於叛徒 自從出現咗猶戴 似乎中超未算叛徒

我又覺得佢又無做過 d 乜，佢踢到中超咁高水平，驚比港隊既低強度訓練影響，其實都合理

合唔合理/有無錯 好難講 唔想返黎港隊如果係今日黎講 絕對係死罪.
如果係冰河時期既港隊, 是否情有可原呢？

今年一月新年
好快又放假

WW

搵唔到，有無人知表現點

會唔會爆冷係基奧去試腳
始終前愛將

談及到新賽季的引援工作，懷特也坦言：在昆明的這段時間，會陸續有一些優秀的球員前來試訓，與球隊一同訓練。我希望能創造出一個激烈的競爭環境，從而鼓勵每一個人，積極地投入到日常訓練中。

吳中超如果幫手引香港人上中超中甲
咁就唔再反佢

呢首前都有兩首南華改歌 但好多句唔岩音

幫手整去浙江，傳陳柏良走

算 la, 佢無可能
Kim 如果幫手引香港人上k league
咁就唔再反佢，佢係香港人曾經話 die for hk，K3都好

呢個大機會D，話曬佢係韓國足協副主席

或者推到D國腳黎踢港超
咁就繼續支持kim sir

因為前幾日有人話佢去左另一間中甲球會試腳
但唔知邊間
所以諗緊係咪

WW > 南通支雲

純屬虛構
(目前為止)

今次 key圖技術進步左

呢樣真

屌 去澳甲試腳啦佢

揾到今日 scmp長篇訪問

From Fanling to Kilmarnock: the remarkably resilient journey of Hong Kong women’s footballer Vicky Chung
Vicky Chung Pui-ki deals with series of culture shocks on debut for Scottish women’s team Kilmarnock last season
The 21-year-old Hong Kong team member wants to bring some structure to local women’s football

Published: 10:21am, 4 Jan, 2020

Updated: 11:14pm, 4 Jan, 2020

Thick accents, intense physicality and torrential rain. These are just some of the differences Hong Kong women's footballer Vicky Chung Pui-ki was forced to adjust to after moving to the west of Scotland in September. The 21-year-old Chung joined F.C. Kilmarnock Ladies to catch the end of their fourth-place finish in the Scottish Women's Premier League's second division last season, but the Fanling native’s debut left her crying at half-time. “The first game was both exciting and tough to get through because I cried,” said the former Kitchee midfielder. “My English wasn’t that good and I had trouble understanding my teammate’ communication. Their on-field culture is very intense, very aggressive and includes swearing – they are very competitive. “I was a bit intimidated so at the half-time break I cried in the changing room. Also I didn't really anticipate the physicality would be so strong so I was a bit nervous to go into challenges. I became much more used to it in the end.”

Chung – a Hong Kong national team regular – is eligible to play in the UK under a working holiday visa. She does not receive a player wage and makes ends meet by waiting at a local Chinese restaurant. Fortunately, she is not the only Hong Kong player in the squad. Veteran Chun Ching-hang – more familiarly known as 'Ching' – joined the East Ayrshire outfit after a trailblazing spell at Swansea City Ladies in Wales earlier in the year. Hong Kong’s first women’s player to sign for a British team has been somewhat of a role model for young Chung.

Chun Ching-hang is the first Hong Kong women’s footballer to play for a British team.
“We’re good friends. I live with Ching in the city centre and she’s helped me a lot,” Chung said, adding that she hopes the pair can continue playing for Kilmarnock until their visas run out.
Read More

“When I first started playing for this team, it was tough to get used to because my English wasn’t that good and Scottish accents were difficult to grasp – Ching would sometimes help me translate. My coaches and teammates also understood I struggled at times and would intentionally speak slower or clearer for me.
Former Kitchee player Chung dribbles the ball past an opponent in a Hong Kong women’s league match. Photo: Handout
Former Kitchee player Chung dribbles the ball past an opponent in a Hong Kong women’s league match. Photo: Handout

“They speak so fast – sometimes it confuses me. But everyone in the team treats me well. I’m also close to our Scottish-American goalkeeper, who speaks with a bit less of an accent.” Aside from sharpening up on aural comprehension, Chung required extra sessions in the gym to acclimatise to Scottish football’s elevated level of speed and physicality. “If I wasn’t going to the gym after training, it would be hard to keep up with their physical threat. Next season will be better as we’ll get more training sessions per week,” said Chung, who had her first taste of European football at a Bayern Munich-run youth football development scheme in Germany in 2014.

“I’ve learned a lot of things at Kilmarnock. Getting used to the physical side, the weather, the speed of the game, their style of communication, their one-touch football ... Everyone in the league is also at a good level – the difference between them is small and you have to be ready because while a team may be below us in the league, their ability and mindset is still strong.” Chung went on to describe the promising technical improvements and player overhauls seen in the Scottish second division’s roster. While very encouraging for her own fledgling playing career, the 2018 Asian Games quarter-finalist has a long-term vision for women’s football back home.

睇低香港杜奧巴

蘇格蘭啲accent真係好難聽得明

無女原來入左波

咩叫yy中文補習老師

即係同 意思一樣
幻想

Ff

晨早一問
歐冲尋日表現點？尋日無入場

佢唔算叛徒 不過太親中
個個年代多中華膠 所以d人冇所謂

佢老豆廣東黎香港，親中正常既，比香港人感覺好二五仔 叛徒感覺
但感覺猶戴惡劣好多，香港人香港青訓出身竟然主動投共

WW Au Chung 官宣未

牛丸突飛猛進

其實大家覺得戰術層面上牛丸掂唔掂，感覺佢教波好過白面光

感覺牛丸至少應該有料做女足教練或者港超球隊主教練，但香港搵唔到匹配佢既崗位先要北上發展，始終如果做助教太屈就/人工太差，香港損失
暫時佢大受好評
個人意見

睇精華，無咩表現可能準備緊過日本了

感覺牛丸戰術用人好 d

為時尚早，至少next next week

東方之前好勁架，牛丸一走就食晒屎，司徒之亂

猶戴幾時上到一隊，又想好似拜仁霍克咁成世打預備組？

HK Sports Solutions del左post，係咪有咩變卦

What post

之前講羅素同Remi個post

斯托伊科維奇正在廣州協商解約事宜，解約事宜完畢後，斯托伊科維奇將回到塞爾維亞，並有望正式接手塞爾維亞國家隊。

牛丸好有心
但我認為有個缺點壓唔到場，係東方果陣有次比賽中途對手受傷吹停左，牛丸想同外援擊掌同交代戰術，兩個外援都好唔耐煩，女性要帶男足可能真係有困難

反而依家牛丸只係帶 u16小妹妹，聽教聽話，
真係好成功

如果佢可以索啲 應該更加壓到場

索啲？

Not really

晉銘俾 av堅逼害好慘

隔離高登好 mean:

睇到心涼同覺得抵死，不過有錢又點會抵死丫
永世記得佢唔去北韓但轉頭去廣州入富力世界波丫

胡晉銘，一個好好地既後生仔咁就浪費左半季
高登：
依個就抵向左走向右走死
踢通緝隊時選入港隊又唔向左走向右走去
但之後就對富力上廣州入向左走向右走埋世界波
依家如佢所願唔洗踢都有糧出
依家佢係東方負責幫人買水

晉銘原本係港隊同外流希望

拎完最佳年青球員就走下波

依家貴州隊個貼吧無哂人無野睇
全盛期日日有 po,
討論球隊新援同女班主，
d人仲笑法圖斯係咪無女朋友，歐冲係咪做代購多過球員
係睇到原來文總離過婚，女都有埋

輕輕一推

華夏幸福今日體驗，有羅素

體檢？體驗？

Yes

愛滋針
肺炎針

篇文唔錯 thx

好似有 d求其

乜撚嘢底氣

個班所謂中國人都唔係個個純種

純種支那人 千幾年前死哂啦

唔似會走

主力外援 羅素

?

佢有幾多人工

夠買樓

香港球員未到30歲都算年青球員

Anyway 即係歐冲冇望了嗎

咁慢，佢踢 唔到中國波

唔慢，但太細粒
感覺比較睇重身體質素

同黃威相似，攻中位喺中超多數都係外援踢，中甲或者有可能嘅

上面啲人撞撚死佢

咁都唔慢？

隔離post評價係意識好

(星島日報報道)非法外圍賭博集團染指本地球賽，讓外界擔心球員受賄「打假波」，有球壇代表相信「賭本地波」不會導致操控球賽問題，建議將本地球賽賭博合法化，以打擊非法外圍賭博，並且帶旺球市，但有戒賭機構負責人反對建議，認為會刺激賭風，衍生更多社會問題和悲劇。

曾任南華和東方龍獅總監、香港隊領隊的梁守志表示，為本港球賽開設賭局的莊家，聽聞主要來自內地，賭盤牽涉到頂級聯賽港超聯，以至甲組、乙組、預備組等低級賽事，又曾目睹神秘人坐在球場角落做記錄，表現不似記者或觀眾，估計是外圍賭博集團人員。

非法外圍賭波集團染指本港球賽，令外界擔心球壇出現貪腐問題，梁表示球員受賄情況一直罕見，相信不會導致操控球賽情況加劇，「賭外圍、打假波是兩回事！」至於有意見認為應將本地球賽賭博合法化，以打擊非法外圍賭博，他表示贊同，認為此舉可帶旺球市，但馬會須作妥善管理。

香港飛馬球員陳偉豪亦指，沒發現近年港超聯球賽有不尋常賽果，相信李威廉案件是單一事例，而且近年港超聯球員薪酬普遍上升，不少具經驗的球員月薪增至四至五萬元，頂級球星薪酬更高，故此相信球員沒有經濟誘因受賄。

「打假波」會嚴重影響球壇聲譽，香港足球總會主席貝鈞奇說為防範球員受賄，足總近年加強關注本地聯賽，特別是預備組和甲組，措施包括季前品德教育，以及派員監察球賽，同時與廉政公署緊密合作，相信近年沒有操控球賽的情況。

對於「賭本地波」合法化，貝說現時球賽入場率低，期望合法化後如同賽馬一樣，可吸引更多市民進入球場觀賞賽事，惟部分人認為此舉鼓吹賭風，相信仍須經過長時間討論，才可解除公眾疑慮。

明愛展晴中心高級督導主任陳志華反對「合法化」建議，認為現場觀看球賽及即時下注的刺激感，或吸引部分未曾賭博的球迷投注，令賭風更為熾熱，從而產生更多社會問題，例如賭博成癮的球迷或因欠債導致家破人亡

羅傑承倡馬會接管港超 引入本地波博彩

有冇失踪人口卓耀國消息?

六位數，佢下海都唔掂喎

Au Chung -> J2 / J3 ?

安已不

呢d圖你想整邊個都得啦

改國國個名做古巨基都得la

True news
He is shift

差好多賭債，差前女友同球迷錢
垃圾
可惜左，天賦身型幾好，自毀前途

楊智去羅素fc做龍門教練

咁早退休

因為佢

射斷人手真係害死人

害人害己

睇哂堆訪問，歐冲借試腳炒作加洗白自己
踢好港超有入波幫流浪護級先講 la
流浪暫時5分

黃威唔係轉左去東方？

btw，之前係葡甲個球員呢？

已經係東方半季了
Ching剛出黎睇？

茹子，一樣係東方

唔係呢個

歐冲？交俾mk聰答

＃234 講左

霍斌仁，原來返番香港

定係bf

返嚟都唔算錯，但去傑志對佢來講就應該唔係一個好嘅選擇

中超2.22
中甲2.29

流浪level
返母會先夠班

流浪龍門吳以琛去左葡超士砵亭 u隊
但除左球會活動片，搵唔到其他比賽紀錄
萬一高到兩米就籃球員身高

卓耀國 永遠都存在

K3業餘？

Wiki
韓國全國聯賽作為現在韓國足球聯賽系統第三級聯賽，是一個半職業聯賽。韓國挑戰者聯賽作為現在韓國足球聯賽系統第四級聯賽，是一個封閉的業餘聯賽。

K2香港球員唔夠班
以日韓K3，j3做目標比較可行

請問港籍韓國足總副話事人幾時出手

Alex完全冇消息

頂，負評我
講事實d歐冲fans接受唔到

乜唔係你自己腐皮自己架咩

3 個負評

歐冲外流日職失敗

不願面對了

虎撲1月6日訊據記者李儀消息，郜林、馮瀟霆以及曾誠已被球隊告知可以離隊自行尋找下家，球隊不會為他們提供新的合同，若本人願意的話可以跟隨球隊一起冬訓。

港超仲有無外援位？

9隊波有中國外援位

洗走3大老將功臣

馮瀟霆是不錯的

曾誠都唔要

反而飛機林就真係廢
唔識入波, 打邊又冇盤扭

鼠年賀歲盃年初二香港對港聯? 足總主席貝鈞奇：下周二前有答案

吳家祺 @ UPower

年初二賀歲盃，旺角場?

香港時間周二（1月7日），足總召開特別會議商討鼠年賀歲盃的情況。主席貝鈞奇表示此刻仍然未有定案，但傾向是由香港隊對港聯，最快下周二（1月14日）前有答案。

因為香港飛馬物色不到外隊訪港而放棄主辦，足總接下了鼠年賀歲盃的任務，經過商討之後仍然是未有最後答案。足總主席貝鈞奇在周二會後表示：「目前打算是香港對港聯，年初二（1月26日）在旺角場比賽，但仍然要和各支球隊商量作實，最遲下周二（1月14日）前有答案。」2016年及2018年的賀歲盃都是香港對港聯，兩場都是旺角場上演。

此外，廣東隊將於周三（1月8日）派員來港考察，再評估舉辦今屆省港盃的情況。貝生表示，賽事有可能在農曆新年假期之後舉行。

其實唔外流真係無意思，要進步一定要外流

問題係佢連本地頂級LEVEL都未到

郜林
富力執曾誠la

要持續有對抗性既地方比賽先有用架，用10年時間係香港做到最top都無用，出到去都係唔夠其他人勁
睇下冰島就知

要持續有對抗性既地方比賽先有用
好同意
可惜bf無咩賽事踢，坐 bench多

呢個都係一個問題
好難解決

推介高質post
一齊入黎傾下

做乜死都要搞省港杯

都冇人揾你

家人支持停學放膽去衝 林衍廷威畀你睇
01月07日(二) 22:26

「16歲嘅決定完全冇後悔……甚至覺得如果再早啲開始職業生涯就好。」富力R&F右後衞林衍廷說。相隔兩季再次回到職業生涯首家球會，這支球隊亦從「青春班」蛻變成「5000萬巨型班」。雖然「FatGor」仍是「菁英盃」適齡球員，但他並不甘於做一個「菁英盃專員」，更期望：「雖然我只有20歲，但係我唔會當自己係年輕球員，希望可以畀到表現人哋睇，我有能力去競爭。」

感謝梁志榮提攜

2016至17球季，「FatGor」獲時任富力助教梁志榮邀請，以16歲之齡與富力簽下一紙合約，正式展開職業生涯。過去3季，「FatGor」一直跟隨梁志榮南征北討，如今縱使分道揚鑣，但師徒之間的恩情，「FatGor」仍牢記心中：「冇佢，我唔會喺16歲成為職業球員，除咗多謝之外，都唔知講乜好。」香港，也許不是個追夢的好地方，許多人受制於家庭、生活等種種原因，在選擇麵包與夢想之間，總是二元對立，更遑論放棄學業追尋夢想。幸好「FatGor」有着開明的家人，放手讓他一搏：「我老竇好支持㗎！其實之前上富力係佢逼我，嗰陣上上吓堂突然間打畀我，叫我放學返屋企換衫上廣州簽約，之後就放咗我上去廣州，跟住停埋學。」

仍想外闖試實力

職業生涯第2季，「FatGor」便成為「最佳青年球員」，更獲得香港隊徵召出戰亞運。回想起當日於印尼一戰中正選上陣，他依然記憶猶新：「其實緊張嘅，開波嗰刻有啲震，因為對手咁多球迷，加上全香港都睇住，真係好緊張。但點都係開心嘅，因為你係球隊一分子，代表你嘅付出有回報！」年少得志的他坦承曾一度自我膨脹，幸得一眾前輩點醒，才回復正軌。他更認為：「其實我覺得自己上季表現比前季好，前季攞到『最佳青年球員』我覺得係運氣成分比較多，上季就多咗用腦踢波，學識點樣用個波去幫球隊，而唔係一味跑。」然而，情緒管理仍是他的一大課題：「球場外其實我係好少發脾氣，但係喺球場內我係好想去贏波，所以好多時候控制唔到自己情緒，因為我真係唔想輸！」

至於未來目標，除了為富力爭取好成績、入選港隊外，曾在葡萄牙甲組球會科瓦彼達迪青年軍試腳的「FatGor」還期盼，能夠有第2次機會，與當日的隊友再決高下：「每個球員都希望出外踢波，惟有努力睇吓之後有冇機會，以前細個去葡萄牙係畀人恰，依家好想睇吓我嘅實力係咪仲同佢哋差咁遠！」

第二次去畜力根本就已經係錯

好可能係
但 點都好過Jordan, 進攻球員去蓄力肯定無機會，仲黑腳傷埋

都係睇錢份上

葡國本身都唔係白人，又多黑人，學人歧視

蓄力港超第一年 fat哥仲多機會過依家

但原來竟然係佢老豆叫佢停學，全職踢

佢老豆有遠見，本身 fat哥好似學業好差成日考包尾，
踢波上到位機會大 d

邊邊多人就歧視另一邊 除非少數係白人

含大嗰種決心

2020年1月8日，天津市武清區人民法院對被告單位權健自然醫學科技發展有限公司（以下簡稱權健公司）及被告人束昱輝等12人組織、領導傳銷活動一案依法公開宣判，認定被告單位權健公司及被告人束昱輝等12人均構成組織、領導傳銷活動罪，依法判處被告單位權健公司罰金人民幣一億元，判處被告人束昱輝有期徒刑九年，並處罰金人民幣五千萬元；對其他11名被告人分別判處三年至六年不等的有期徒刑，並處罰金；對違法所得予以追繳，上繳國庫。被告人束昱輝當庭表示認罪服法。

大佬，唔覺佢有港超 level wo
我知踢唔掂港超唔代表乜，但似乎佢連職業波都踢唔掂

O sor 佢好似係 I 大都踢唔掂

表現好差咩 對支那踢得好喎

河北華夏幸福在海口的冬訓進行到第三天，球隊的訓練日程被安排得滿滿噹噹，繼抵達海口當天的訓練後，這兩天球隊均是一天兩練。儲備體能自然是冬訓的重要部分，雖然思想準備充足，但連續的大量訓練課還是讓球員們疲憊不已。今天上午，球隊完成了在海口的首次健身房訓練，下午又繼續來到場地。

歐洲頂級球星ＬＥＶＥＬ 羅素

歐洲頂級身型球星ＬＥＶＥＬ羅素

呢個TITLE唔洗收細字眼
頂級足球強國- 英格蘭球員

反而估唔到羅素仲留到隊

三高咋麻！個啲算係病咩！糖尿病算係病？高血壓算係病？呢啲係人都有架啦！冇個啲係冚家鏟！係一定有架！

錯post自

明明上季出得咁少 垃圾趙宇豪都出先過佢

大家注意身體

一直以嚟長春亞泰，梅州應該最鐘意香港或台灣球員
以前有三個台灣球員同積施利踢過長春，但上年蓄力唔放細佬去去，今年好似依隊已經有人選
梅州有傑仔

其他隊要等 agent幫手

果場 ww幾勁
可惜無入波

足總將舉辦四場公眾諮詢 《對談港足─展望2025策略計劃》

2020-01-03

香港足球總會(足總)編寫了《展望2025策略計劃》，經董事會同意下定立於未來十五至二十年的發展方向及展望。為了吸取更多寶貴意見，足總將於一月就該策略計劃舉辦四場公眾詢《對談港足─展望2025策略計劃》，鼓勵公眾報名參與，並就該策略計劃及香港足球發展提出意見。足總代表將於現場講解策略計劃內容，並設答問環節。

活動詳情如下：
《對談港足─足總願景2025》(主要以廣東話進行)
日期：2020年1月9日(星期四) 、13日 (星期一)及16日(星期四)
時間：下午7時30分至9時30分
地點：奧運大樓賽馬會演講廳（銅鑼灣掃桿埔大球場徑一號）
講者：
香港足球總會董事陳志康先生、
香港足球總會行政總裁溫達倫先生、
香港足球總會技術總監艾拿臣先生(出席1月9日)、
香港足球總會草根足球經理姚基斯先生(出席1月9日)、
香港足球總會教練培訓經理趙俊明先生(出席1月13日)、
香港足球總會女子足球經理黃若玲女士(出席1月16日)
及其他代表

《對談港足─足總願景2025》(主要以英文進行)
日期：2020年1月20日 (星期一)
時間：下午7時30分至9時30分
地點：奧運大樓賽馬會演講廳（銅鑼灣掃桿埔大球場徑一號）
講者：
香港足球總會行政總裁溫達倫先生及香港足球總會技術總監艾拿臣先生

網上報名方法：
為答謝支持，現場出席人士將獲贈足總限量版利事封一包。

喺中超華人球員嚟講，黃威技術其實幾好，可惜中超攻中用外援多

有人決定去？

咁唔係得一場半場好波就叫人 trial

對，黃威便是外援了，快簽快簽

最後幾分鐘出黎頂波都有作用既

老老實實，自從中甲削援之後水平低左，下游果 d可能水平唔會好過港超

香港球去中甲上游或中超下游最理想

香港球員去中甲上游或中超下游最理想

今季中甲有18隊

傑仔加油

多左2個位去簽香港球員

Afc U23開左波

今晚好睇。

上屆省港杯廣東超過半隊人都踢到中甲，我哋出U23 都踢得好過佢哋，証明港超本土球員同中甲正選球員差唔多，黃威、陳俊樂...就相信可以係中超立足！

阮公鳳今年夏天留洋比甲聖圖爾登，並在聯賽第二輪登場成為首位在比利時甲級聯賽登場的越南球員，但出道即巔峰，半年僅登場一次
如今，阮公鳳回到越南加盟胡志明市FC

技術一定，身型力量差啲

南泡好難輸，好多K1正選

黎傑志做亞援啦

老尷真人上連登？

【港足】足總「展望2025策略計劃」 3年後改革港超聯 2034世界盃作終極目標

【體路專訊】香港足球總會今日（9日）晚上於奧運大樓舉行首場《對談港足─展望2025策略計劃》公眾諮詢，並發表為港足定下未來15至20年發展方向的「展望2025策略計劃」。究竟新一份港足發展計劃有何大計？

推動香港足球發展的鳳凰計劃及其後的五年計劃今年屆滿，足總亦要提交新計劃書向當局申請資助。足總董事會早前為港足定下未來15至20年及撰寫新一份「展望2025策略計劃」，並於今晚舉行首場公眾諮詢。「展望2025策略計劃」表明，香港足球於亞洲區內正處於發展中的水平，長遠希望為未來15至20年間成為頂級足球協會取得中期成績。足總在計劃中定下5個策略目標，分別為「香港2034計劃」，推動香港隊持續進步、有穩定參賽球隊的職業聯賽、全民足球，以及穩定財務狀況及良好管治。

「香港2034計劃」

此計劃以港隊晉身2034或2038年世界盃決賽週賽事為目標。足總考慮到2034年時，適齡的香港球員現時正介乎5至15歲，並以2020年開始的每兩年為中期目標。為培育亞洲級及世界級球員，足總希望在每個分齡組別的500至750名球員中，集中培訓當中最頂級的120人，並於U14、U16及U18組別的青年聯賽培訓此3組別、每隊約36名球員。為達成目標，足總會優先賦予青年聯賽球會及足球學院租用下午4時半至晚上8時半時段的球場，並以香港標準訓練陣式4-3-3訓練球員。

除此之外，足總亦會為中學階段的學員度身訂造時間表，騰出每周12至15小時訓練，又會於農曆新年、復活節、暑假及聖誕節與頂級對手對賽。2025年起，港足亦會創立「La Masia」風格的設施，並設有宿舍及飯堂。

推動香港隊持續進步

足總在計劃中表示，將為港隊在不講求世界排名下集中提早質素。為達至此目標，足總期望可以發展香港隊具備鬥心及投入感，以及一種適合融合本地與歸化球員的比賽風格，並會以4-3-3為基本陣式，必要時可變陣為4-5-1或4-2-3-1。短期目標希望於來季每場港隊的主場賽事吸引達15000名觀眾。以往入籍兵問題不斷引起球迷熱烈討論，足總今次在計劃中表明，在球員能力相近的情況下，應優先挑選土生土長或較年輕的球員，同時亦優先選擇在球員有較多上陣時間的球員。

為此，足總建議在2023年更改本地球員賽季週期為1至12月，與其餘亞洲國家接軌。足總亦會每年舉行一個由港隊、港聯及兩支亞洲國家隊參加的具競爭性賽事，並盡用FIFA的國際賽時段。

有穩定參賽球隊的職業聯賽

為達成目標，足總會主動為超聯及甲組聯賽尋找贊助，同時會改善球場質素，當中香港大球場、旺角大球場和將軍澳運動場以兩隊共用方式分配為球隊主場，以及改善地區運動場以供區隊使用。足總又建議由來季開始，部分港超聯球會可選擇自行管理主場球賽，並希望所有球會由2023年開始均能做到，同年開始主場分配亦會以兩年為一個週期。由於建議改變賽季週期為1至12月，足總會於夏季月份剔除下午早段時間開賽的比賽。同時，足總會鼓勵球隊邀請更多球星，並在2021-22球季起實施財政公平競技政策。

全民足球

近年足總大力發展草根足球及女子足球，計劃會繼續以更多球員、教練、球證、義工及觀眾作目標。女足方面，足總將打入2030年女子足球亞洲盃決賽週為睞標，並為未來五年重要賽事訂下目標。為此，足總會增加女足及青年隊參與國際性比賽，並發展運動科研及營養以改善女足精英球員的體能狀況。

其餘全民足球方面，足總會改善前往將軍澳足球訓練中心的交通，並與當局及賽馬會商討九龍西北及新界西北的設施，又會向學校派發足球及器材，推廣小型足球及女足。足總又會由今年起實踐教練講座、工作坊及課程。

穩定財務狀況及良好管治

足總會增加贊助並以發展「香港2034計劃」、港隊及港超聯為主要的市務資產，及減省經常性開支。

原來今季中甲接近冇break，一周一賽

為避免主力前鋒受傷，單看河北一支球隊的情況，第五外援囤積前鋒會比屯兩名防守外援更好一些。他們還有港澳臺內援羅素，在狀態好時他也勉強有一點點亞外中衛的水平。羅素出生於英國南安普頓，很早已經歸化成為中國香港球員。

四川好大機會退出中甲

也勉強 + 有一點點
即是有沒有

泡菜goal
Ft 1:0

足總新計劃唔再講提升排名 冀2034殺入世界盃決賽週

（獨媒特約報導）香港足球總會晚上舉行「展望2025策略計劃」諮詢會，近50人出席。足總在計劃中建議，港足在2034年或2038年殺入世界盃決賽週，但則表明不以改善國際足協的世界排名為目標。

2011年的「鳳凰計劃」曾提出，香港男子足球代表隊在5至10年內躋身至世界排名前100名及亞洲排名前10名為成功指標。今次的文件明言，推動香港足球代表隊持續進步，只考量集中提昇質素，不講求國際足協排名，和參與更多高強度賽事。《獨媒》記者在諮詢會上問到，不提世界排名，將難以量化計劃的成果。足總特別顧問伍健表示，計劃相對集中青訓的目標，每兩年作更新及檢討，即爭取在亞青、亞少和奧運爭取佳績，從而打入2034年世界盃決賽週，「排名只係另一個量化嚟」。

在諮詢會上，足總董事陳志康詳細簡介文件，指五個策略目標，包括晉身2034或2038年世界盃決賽週、推動香港足球代表隊持續進步、有穩守參賽球隊的職業聯賽、全民足球，即增加參與和穩定的財務狀況及良好管治。

足總：建立具備鬥心、投入感的足球風格

對於香港足球風格，足總稱將以具備鬥心、投入感為主，建立「一種適合融和本地與歸化球員作為比賽風格」；更列明香港隊以4-3-3為陣式，並可變陣為4-5-1或,4-2-3-1，並於2020至2021年的球季，代表隊的主場賽事能吸引15,000人。

香港隊近年大批多名歸化球員，文件中表明，在球員能力相近的情況下，應優先遴選土生土長或較為年輕的球員，及優先挑選在球會擁有較多上陣時間的球員。

2023年改革賽季制度 與中日韓睇齊

文件中有不少破格建議，足總認為香港的足球賽季和其他亞洲國家不同，在對賽時處於不利位置，建議在2023年更改香港足球季度的週期為1月至12月，即和中國超級足球聯賽、日本職業聯賽等地睇齊，並每年舉行一項由代表隊、聯賽選手隊及兩支亞洲國家隊參加的具競爭性賽事。

而港超聯，即本地賽事方面，足總建議由2023年起，主場分配將以兩年作週期，由2020至21年度開始，部分港超聯球會可選擇自行管理球賽，2023年作全面執行；並在2021至22年球季實施財政公平競技政策，及鼓勵球隊邀請球星加盟等。

_DSC4514
足總以港隊打入2034年世盃決賽週為目標（資料圖片）

參考西班牙足球模式 增加年輕球員數量

針對2034年晉身世界盃決賽週，足總「解釋」原因，指屆時適齡球員現正介乎5至15歲。陳志康明言，參考西班牙的足球模式，並增加年輕球員的數量，在每個年齡組別的500至750名球員中，集中培養當中最頂級的120人。他們建議由U10開始尋找有天份的球員，U11和U12以節日或單日聯賽形式進行，希望長遠能培養亞洲及世界級的球員。

U14、16、18組別的青年超級聯賽則以目標為每組別有220名球員，並培訓每隊約32至36名香港代表隊球員。計劃中強調，以體能訓練作為青年球員的發展目標，由2020年開始為U14及以上精英球員安排營養講座，2021年開始為青年超級聯賽球會及U14、16、18代表隊提供餐食等，及賦予球場優先租用權。

_DSC4380

計劃欠向政府申請撥款金額 伍健：未有實數

足總在2011年提出「鳳凰計劃」，在為期三年的計劃中，獲得5,545萬元撥款資助。在之後的「五年策略計劃 力爭上游 萬眾一心」中，足總亦獲每年最多2,500萬港元的撥款。民政事務局副局長陳積志早前在立法會公聽會上表示，五年計劃耗費近1億100萬元。

文件中沒有提及向政府申請的撥款金額，《獨媒》記者追問實際金額，伍健表示沒有實質數字，「要等董事局交俾立法會先知，我哋依加都無個數。」

短期內賭本地波無望

在諮詢會上，有球迷問到本地足球賭波合法化的可行性，足總特別顧問伍健表示，據其了解，香港政府及賽馬會均認為在短期內不可行。

睇晒成場

泡菜冇想像中咁勁，戰術都好單一下

How is au Chung

next week

He’s crazy in football

正在廣州進行冬季拉練的山東魯能隊將在1月13日與中甲梅州客傢俱樂部進行一場熱身賽。

第一場 同埋要適應下泰國既天氣

預備組開賽前使唔使播歌

杜國瑜完成假期後，已經回到芬超球隊報到，並已通過體檢，稍後會簽約，靜待官宣。

In Helsinki，應該係HIFK啦

勁

可能落2隊呢

Mk chung名句：lets see

基奧

@南通支雲

GW搵佢trial都唔搵我？

愛將

比我估中

五日前估中
加油，香港杜奧巴

Gary White點解咁鐘意墓臭

重返港隊了

試腳

真心去學踢波，萬一成材，對港隊都有好處

GW英式9斬，當佢高治咁用

基奧有家底？
半年無班落都得

佢連支點都做唔到

無，但堅持拒絕垃隊

stop la 唔係你估中 係我燈中

話時話 點解U23 韓V支 唔見Weijun上陣既?

咁廢

芬超

Confirm?

佢agent page話係

希望唔好係語言偽術

咁黃威係咪無機會外流

人地威威去中超

踢狼隊喎 CV黎計佢好過唔少支那仔啦

J1

玩 fm就係

FM連J1都無

Photo?

有無cap圖？ helsinki嗰陣有個日本仔踢過

田中亞土夢

好似係

牙素

落宰fc聽日同傑宰fc踼friendly

一方聽日去廈門集訓，睇吓有冇Alex

肯定冇

唔係收左皮喇咩

【已确认】
费南多（Fernandinho）（26岁）
巴西/中国 前锋
河北华夏幸福（中超）——》广州恒大淘宝（中超）

見佢冇哂消息，睇下係咪冇人接又唔想炒佢留返係度陪練

我去嗰陣幫襯咗間日本人紀念品舖有佢簽名海報

好似未入到籍，仲係計外援

Alex返左香港，好似

陳柏良仲係綠城

堅決支持標準流浪
青訓搖籃

唔外流嗱？

去幫泰始皇之隊沖超

屋企人係香港

有三隊
唔知邊隊呢

HIFK，19年升上去芬超

我諗

啱啱又有個HIFK球員follow左remi

Why? 要宣佈？

屌，啫係之前吹話上中甲嗰個係墓臭唔係ww??

東方台仔 元朗台仔有無返去投票

係

支持小英子？
小英一度支持台灣足球，國慶日 win左巴林，接見球員
依家國家隊低迷，小英又 台灣足球了

其實黃威同基奧都曾經係 gw愛將
但基奧叫價低過黃威一截，本身佢無其他offer, 唔排除有機會成功
黃威如果肯上R&F人工應該至少六萬以上，叫價肯定高d

全盛時期吹過幾多次黃威去畜力

傳左10次以上

況且基奧中甲果季數據唔差，厄到下人
所以基奧其實有機
中甲中超球會簽球員唔只睇教練頭，時常有其他因素

落宰fc win 3-1

佢有上陣咩

唔知，富力出三個外援，梅州出全華班

Upower

足總在周六(1月11日)宣布鼠年賀歲盃情況，現時鐵定2020年1月26日(大年初二，星期日) 下午在旺角場舉辦雙料娛樂，頭場1時30分為香港女子足球代表隊對明日之星隊(女子青年隊)，次場4時為香港代表隊對香港聯賽代表隊，票價是港超賽事票價80元及特惠票30元。

賀歲盃是不少球迷的集體回憶。 網上圖片
擾攘多時，足總終於宣布鼠年賀歲盃戲碼，分別是香港女子代表隊對明日之星隊(女子青年隊)，以及香港代表隊對香港聯賽代表隊。足總主席貝鈞奇指，現時仍然在詢問各家球會派兵：「暫時已有幾家球會應承派人，仍然在聯絡當中。至於是否麥柏倫帶隊，就要看看他在農曆新年是否放假。」

資料圖片

鼠年賀歲盃會有哪些面孔登場？ 資料圖片
另有消息指，今次香港隊可能選入較多23歲以下的年青球員，當是為季尾踢省港盃練兵兼加強合作。今次賀歲盃暫未設預售門票，球迷可於比賽當天中午十二時起於旺角大球場售票處購票，更多活動詳情及球員名單稍後將陸續公佈

Kidchild 顏卓彬 好似去左黃大仙

所謂升學計畫其實有咩作用

張路嘉 20歲門將 老豆係香港人 踢過丹乙 依家踢緊丹麥第四級聯賽

六月 jallo tang已經post過
果陣覺得有謝家榮，陳嘉豪，肥袁gk位後生大把人無咩所謂，但前兩個嚴重倒退，其實可能可以考慮下海外果 d包括佢，今季得兆崎一個幼幼龍

小英領先
Win硬

大概

南區助教貝可泓指球隊少踢一人但反而令球隊更專心：「球員態度非常心不錯，少踢一人下他們更專心做好反擊。」早前與飛馬解約的阿根廷中場文迪斯，現成為南區一員，貝可泓指未見有負面新聞出現的情況：「球隊需要一個能在前場擔任多個位置的球員，文迪斯正好能夠勝任，之前他不時有負面新聞出現可能都沿於溝通上，現時來到己隊也不見有問題出現。」南區主師鄭兆總精通葡萄牙文，溝通肯定不成問題。

南區助教貝可泓指未有理會文迪斯之前負面新面，指對方最主要問題是語言 本網記者攝
大埔這一方主帥馮凱文未有現身球場，門將教練董浩然指對方因急性腸胃炎而缺席，又指對於中華台北門將潘文傑是否加盟的情況未知太多，只知對方未有按時出現球隊的操練。

mk聰知唔知咩野係香港外流球員討論區

Sorry
想同老友單身廿年 9 up下，佢唔入港超 po嘅

今日出左
設計比之前好，上年果件太老土

作客果件差過主場果件

據記者於靜表示，四川FC因欠薪問題即將退出中甲，江蘇球隊蘇州東吳將獲得遞補機會。

於靜表示：去年就一直受到欠薪困擾四川FC這次終於堅持不住了，他們已經基本確定將退出今年中甲聯賽。本來成都隊剛剛衝上來，可是中甲又看不到四川德比了。

四川FC退出之後，正常應該是在之前附加賽與他們交手的河北精英，但這支已經被北體大收購的球隊也放棄了中甲資格。最終蘇州東吳非常幸運，得到了一個遞補的資格，江蘇又多了一個中甲球隊。

相關閱讀：四川FC門將發文：這次可能真的沒有續集了

Gw果隊球迷對基奧評價全部正面

後日落袋fc對山東魯能

港超 new post

好辛苦

y

AU CHUNG .

今日菁英杯有歐冲睇
必入場

過嚟搵我

M子又型，仲讀中大
肯定有女 la ，唔會打擾你溝女？

為基奧打打氣

無女呀

扮咩

冇事了

大連一方冬訓人數達28人，艾力士沒有獲得隨隊冬訓的機會，預計新賽季很難留隊。

返嚟香港好過喇 實有得踢 操返fit港隊多個選擇

可能佢睇錢份上賴死唔走

可能仲未死心幻想緊有冇中甲想借佢

華夏幸福最新片段已經冇羅素

估計無了

Not really
大連好似拒絕比解約金
要佢自尋出路外借

四川FC退出

從中乙聯賽升班：
瀋陽城建
成都興城
泰州遠大
蘇州東吳

最佳球迷

中甲都未必俾得起佢份人工啦

Gw要基奧，唔要 ww
Ww 就無其他咩

Ww 就無其他offer咩
競爭力比想像中低

屌你又話有歐冲睇

係咪準備過日本開操

歐冲70分鐘入替阿媽終於得左

東方龍獅總監兼主教練李志堅賽後被問及球隊於冬季轉會窗先後簽入辛祖及盧卡斯後，會否有球員被外借予友會，「堅Sir」則不排除其可能性，但要以球員合約的期限及其發展空間為外借與否的準則。

U23睇緊，支持烏茲別克

香港盟友烏豬

以前港隊打烏豬幾次和波
印象本身好好

賀歲盃】麥柏倫拒絕領軍 港隊對港聯戲碼變水貨

足總昨公佈「2020鼠年賀歲盃」於本月26日(初二)在旺角場上演，由香港代表隊對香港聯賽代表隊，不過，球迷未必可以看到由麥柏倫領軍的正牌港隊戰港聯，因麥柏倫已表明不會帶兵踢賀歲盃。

由於香港飛馬棄辦今年賀歲盃，足總為免這項歷史悠久的賽事「斷纜」，決定繼16及18年後，再以港隊對港聯的戲碼「頂檔」，同場加映女足賽事。雖然足總公佈是以港隊名義出戰賀歲盃，不過，港隊主教練麥柏倫不會帶領這隊港隊，估計陣容與早前出戰東錦賽的港隊有頗大出入。

消息指，麥柏倫已向足總表明不會領港隊挑戰港聯，足總將委派教練領軍港隊及港聯，部份港超聯球會已安排球隊在新年前後活動及休假，故未必能派兵支持；情況如18年港隊對港聯，縱足總以港隊名義出戰，但實際是派出以年輕球員為主的港B隊出戰。

東方教練李志堅今表示如平衝到，可讓隊內較少上陣的球員支持足總，他說：「可以支持便支持，冇衡量應甚麼程度支持，大前題是不影響自己。」東方本月18日在聯賽對理文後，到下月4日在菁英盃對傑志，而球隊已安排於農曆年讓球員休假數天。

烏豬 goal

笑死 中場前先失

據華夏幸福球迷透露香港籍球員羅素，目前正在跟隨陝西長安競技隊冬訓

2-0

其實羅素中甲可以場場出，keep到狀態
何況佢好似只係仲有一季約，之後可以轉會去其它

這裡不高質嗎

今日新聞
盛傳獲富力R&F青睞的前港腳林嘉緯已獲東方龍獅放人，相信今周可完成轉會。

今日聽到有人話下個目標艾力士，唔知 9 up定真？

特约记者珠友报道 重庆斯威已经在珠海开始了备战2020赛季的第一阶段冬训。1月11日，球队迎来了第一场热身赛，与港超球队愉园进行了对抗，重庆斯威0比1不敌对手。重庆在5日才抵达珠海，刚刚开启冬训备战，不敌对手这个结果让人理解。主教练张外龙正在打造新赛季的技战术体系，目前还在磨合的过程中。

不过，重庆斯威眼下要面对的问题，并不是这个，而是1月15日即将提交的工资确认表，这事关球队在新赛季是否能够准入的问题。直到记者12日发稿之前，球队在上赛季遗留下来的奖金、工资拖欠问题，暂时还没有得到妥善解决。

出生在韓國的華裔邊後衛王建明目前正在西班牙跟隨北京國安隊訓練，此前他曾效力於韓國光州fc隊，目前是自由身，去年夏天曾在中超天津泰達隊試訓。

老是常出現

究竟佢係咪台灣人

艾力士都岩？利安高咪變大後備

山東4-1

即係點 傑仔去中超富力 細佬去梅州?

屌 番港超做乜柒野呀！去其他中甲隊，Ｊ３都好過踢港超

Source?

羅素本來正在河北華夏幸福正常參加冬訓，但在大概1-2天前，他收到了陝西長安競技的試訓邀請，經考慮後河北華夏幸福讓球員出去試試。

由於他不是球隊中的主要球員，河北並不介意讓他加盟其他球隊。但此次離隊試訓其實不是河北和球員主動要求的，他們是收到陝西消息後做出的決定。

細佬會勁得過傑仔？我屌你老母梅州

唔同位，傑仔上到去打左右閘，細佬中堅
而且傑仔太多傷

即係依家只係等基奧消息
Remi, 細佬講到 firm左咁

黃威係咪只簽左半季
真係無任何試腳機會？繼續跟av堅無進步空間
東亞盃踢得幾好

傑仔簽富力簽幾耐，完約再去外闖ok

外借咋
除非比解約金

唔肯定，等公佈

唔肯定

謀對策】2025策略計劃 球迷質疑足總執行能力

又fake news

你島女婿朱恩樂係瀋陽城市建設試緊腳

難捨堅爸

足總今晚在奧運大樓舉行第二場《對談港足─展望2025策略計劃》的公眾諮詢，有約70名球迷出席，而出席球迷支持足總有長遠計劃及目標，但質疑計劃能否有效執行。

足總舉辦的第二場諮詢會，行政總裁溫達倫、港隊教練麥柏倫、技術總監艾拿臣及董事陳志康等出席聽取球迷意見，並先由新任董事陳志康向球迷簡介撰寫中的展望2025策略計劃內的目標。

球迷普遍支持足總制定有願景的長遠計劃，但就質疑足總能否切實執行計劃內容。有球迷在諮詢環節上歡迎足總主辦這類諮詢會，但對足總周四晚第三場諮詢會，與當晚大球場有港超聯香港飛馬對傑志撞期及時的安排，「寸」足總是想球迷選擇出席諮詢會，還是觀看賽事。

有球迷建議足總應協助本地球員外流到歐洲較低級別聯賽，以吸收更高水平的實戰經驗，也有指可考慮設立獎學金，以鼓勵年輕球員於成長期到外地受訓。

球迷對足總計劃改變港超聯賽季，由季度改為年度制有不同見解，當中有球迷提醒足總，日本及南韓正研究改隨歐洲主流聯賽賽季時，而香港六至八月為雨季，且天氣極炎熱，是否適合舉行賽成疑。足總第三場諮詢會將於周四晚舉行，足總將有最高領導出席聽取球迷聲音。

終於有人提，其實最有效係送晒有天份嘅去外國算

首先要有錢到外國，又有外國球會睇中
而且18歲以下fifa規定唔可以跨國轉會，
除非到當地一路讀書一路踢，當年樂仔去彼得堡u隊果陣就係一路讀書

學猶戴咁玩咪得 送班𡃁仔浸幾年
錢梗係FA出

猶戴老豆有錢有門路，佢地有 BC，點同
FA鬼會出錢

送去東歐啦，又唔駛咁多錢

基奧揾唔到依家咩情況
希望佢成功la

希望多D人搞樂仔當年個計劃，送D人出去
咁好似比希望香港足球青訓水平更加實際

家長未必接受，
東歐好多地方生活比較單調甚至刻苦，尤其比較接近香港球員水平果 d

如果FA唔出錢，就不如連個proposal都唔好整
uncle kim呢啲送去外國踢幾年嘅計劃 真係好難搞咩

真係要有好似猶戴呀爸呢D全力支持個仔踢職業波既家長先有機會得

所以幾多計劃都冇用
香港家長係最大阻力

國台辦好似話放寬台灣球員限制，雖然佢地首次注冊唔係台灣
王建明，火槍兵依 d估計可以效力中甲，兩人即將去中甲同中超其它球會試腳

除左家長
18歲以下fifa規定唔可以跨國轉會都難搞
猶戴有 bc無問題，其它人要一路讀書先可以留當地

火槍兵一走，大埔攞分既機會又大左

之前垃隊幼幼龍吳以琛去左葡超士砵亭 u隊
但好似無參加u隊比賽，
只係係果度training 同參加球會活動

王建明真係試腳王，呢幾年試左至少6，7間中國球會

所以咪應該成立獎學金好過搞聯賽

杜國瑜去芬超 confirmed

Waaaaa

Link

原來芬蘭杯10日後就開波

25/1呀嘛，年初一夜晚有波睇
佢D開波時間好啱喺亞洲睇

梁諾恆陳俊樂，兩個浸過鹹水嘅就係近年最top local

Hello

樂仔仲好d, 可能因為港隊經驗豐富
細佬港隊要羅素傍住

細佬得 點解傑仔唔得

邊隊

南通支雲一線隊將於1月22日結束在昆明階段的冬訓任務，短暫的春節假期後，狼兵們將重新集結，衝刺備戰下月底即將戰火重燃的新賽季征程。

雲邦賀斯到來後，富力隊保持一周六天訓練，增加早上7時到8時的晨跑，上午的訓練節奏也比過去緊湊。訓練持續三個多小時。訓練結束後，雲帥還把陳俊樂、常飛亞等留下來講解技戰術。

雲帥直言：“春節期間，富力隊前往泰國冬訓，“兩個階段的訓練內容基本是一致的，都是針對體能和技戰術上的訓練。過去我針對新賽季會有六週的準備期，這一次有八週時間，有更充足的時間來調整”。

【中超】廣州富力新帥雲邦賀斯主持首操 內媒稱特意與陳俊樂等講解戰術 (18:31)
2020/1/14

早前宣布出任中超球會廣州富力主帥的荷蘭隊名宿雲邦賀斯，今日主持球隊首課操練。這名44歲少帥席間除談及對球隊的目標外，又稱讚廣州環境舒適，食物可口。據內地傳媒報道，雲帥在操練結束後，特意與部分球員講解戰術及要求，當中包括明日便度過24歲生辰的港足中場陳俊樂。

雲邦賀斯今早主持首課操練，並開放予傳媒採訪。雲帥據報為球隊度身訂造高強度訓練模式，被指比前帥史杜高域的訓練更加嚴謹。這名球員生涯曾效力巴塞隆拿等豪門的少帥，其後接受傳媒訪問，指已適應在廣州生活：「廣州非常大，而且給人很乾淨和舒服的感覺。我有印尼血統，因此中國食物合我口味，粵菜非常精緻。」被問及如何與麾下合作時，雲帥指仍在磨合階段：「我一開始嘗試記住他們的中文名，但原來他們有英文名，所以不太困難。我會記住每個球員的特點，然後制定適當的戰術。」據《羊城晚報》報道，雲帥在操練後特意留下部分球員，講解戰術上的要求，當中包括23歲港足中場陳俊樂。

與此同時，雲帥據報已籌備組軍計劃，為新季中超備戰。內地傳媒報道，效力廣州恒大的中國隊前鋒郜林有意離隊，並屬意留在羊城，加盟同市的富力。然而天津天海等均有意羅致前鋒，或加入爭奪這名33歲射手。

但其實佢地本身就係同齡最top先比人揀中過去
第三屆羅振庭就身形問題 不過其實GW都睇中過佢
郭子堦自費去 近兩季連後備都無乜
雲天樂就啱啱畢咗業留喺英國讀大學

幾時推薦落仔過飛燕諾

郭子堦有錢仔
樂仔，細佬基層出生

第日傑仔會唔會唔餒梁諾恒

球會為左細佬而唔要自己

部份球員讀書後，未必選擇投身職業，安永佳卻早早定下目標，盼晉身美職聯，就算未獲賞識，也有回港投母會傑志這條後路，「無論在那一個水平的聯賽，投身職業也是我的目標。要從NCAA投身美職聯是很困難的，特別我是外援身份，競爭外援名額的對手可是朗尼、謝拉特、伊巴謙莫域這種球星啊。」安永佳是在美國NCAA發展的香港球員當中成績較好的一位，初時就讀舊金山大學，後來轉到實力更強的雪城大學，當中均有穩定上陣機會，球迷對他能晉身美職聯的期望相對較大，因此安永佳加盟傑志，對球迷而言或者心情矛盾，一方面意味他外流失敗，同時又有機會在港一睹他的球技。

順帶一提，網上誤傳安永佳父親是加拿大人，其實是新西蘭人，安永佳說：「我跟加拿大的唯一關係，就是在香港讀加拿大國際學校。」若安永佳是加籍，對三間位於加拿大的美職聯球會而言就並非外援，可提高被簽下的機會，「但我不是。」安永佳說。

羅素本來正在河北華夏幸福正常參加冬訓，甚至在小保利尼奧剛剛加盟時也依然在球隊訓練。但在大概1-2天前，他收到了陝西長安競技的試訓邀請，經考慮後河北華夏幸福讓球員出去試試。他是一名香港籍球員，在聯賽中按國內球員報名和參賽。上賽季他出場很少，只有6次。更多的時候他在預備隊參賽，幫助一些預備隊U21球員。在2018賽季，他在中甲遼寧踢了一個賽季的主力，表現不錯。由於他不是球隊中的主要球員，河北並不介意讓他加盟其他球隊。但此次離隊試訓其實不是河北和球員主動要求的（他們是收到陝西消息後做出的決定）。

羅素現在確實已經在長安競技試訓了。根據試訓的結果，兩支球隊會在近期有進一步的溝通。他的試訓如果讓陝西滿意，很可能陝西會馬上拍板。試訓要是不盡如人意，他會被退回河北。理論上即使試訓成功，如果河北依然想挽留他，他也有返回河北的可能

基奧加油
等緊佢消息

歐冲同林林去嗰次嘅試腳
前日本國腳我那霸和樹都有參加
佢今日confirm咗加盟北信越足球聯賽嘅福井聯

即係沖沖仲有機會?

吓! 陝西都唔要佢? 點算? 解約?

話哂都有 一點點勉強也算是亞外的水平喎

機會係 0

HIFK首循環聯賽賽程

要做番次 FC 撚

How about N蕉

有冇true news

好似仲係南通

入場未

入

Asaikana
1月15日 22:13 来自 微博
现在的很多球员，完全就是单纯踢球的工具，转会市场上的筹码，俱乐部的玩具，没有人为他们发声，被俱乐部、经纪人随意摆弄。对于专业的法律知识、劳动保障知识、足协管理规定，球员们并不了解，他们只是因为热爱踢球，从事了这个行业，很多人唯一的工作技能就是踢球。正因为此，他们很容易被俱乐部忽悠、被经纪人忽悠，无形之中自己的权益受到了损失，欠薪、强制解约、违规三停、阴阳合同、打击报复等等层出不穷，被忽悠签下不平等的“卖身契”，或对俱乐部、经纪人的不规范行为无计可施，对各种职业道路上球场外的一道道难关充满绝望。巅峰时期众星捧月，迟暮之时如弃敝屣；一线球员当大爷，梯队球员当孙子；刚签如蜜月，分手如闪电。跑去仲裁，互相扯皮一拖好久；跑去法院，体育案件法院不受理；跑去拉横幅，又制造了社会“不稳定因素”。不尊重球员利益之种种乱象，给中国足球已经打上了一个闻名全球的代表性的负面标签。

我还不是很清楚现在中国足协的运动员委员会具体是负责什么的，或已经做了什么。这个委员会的现任主任是中国足球名宿马明宇，但包括马指导自己，以及他所在的四川队的球员，一样对于俱乐部投资人的行为无可奈何，导致自己的劳动权益受到了损害。这说明这个运动员委员会并不是一个有效的能为运动员争取权益的机构。我个人觉得，中国应该成立一个能为球员发声，代表球员利益的运动员委员会，这个委员会必须和中国足协、职业联盟平起平坐，能够和中国足协、职业联盟形成互相之间的三角利益制约和权力监督，中国足协代表了管理者，职业联盟代表了俱乐部，运动员委员会代表了球员。

运动员委员会不搞假大空的形式主义，目的很明确——就是要有效处理实际问题，哪怕无法处理，也绝不能让球员失去踢球的权力、热情和动力。这个委员会的职责应包括运动员的合法劳动权益的保护，为无经纪人运动员、运动员仲裁案件提供法律援助，建立运动员对俱乐部、培训机构的信用评价评级机制，参与俱乐部信用准入机制考核，组织失业运动员集体试训、联系训练场地和设施，协助培育和选拔社会足球、校园足球人才，对运动员进行体育道德、爱国主义、文明素养、意志锤炼、人格熏陶等思想教育，为运动员组织和联系比赛规则、教练证书等职业技能培训，为球员转岗就业搭建平台，为足协制定球员相关规定提供决策参谋和建议，统筹协调有关球员方面各项工作的具体事宜。说白了，是球员们的“”员工之家、球员们的“工会”、球员们的“社区委员会”、球员们的“代表大会”。

我们党的群众路线要求管理者也要提高服务意识，就从这个委员会来体现。我们的《中国足球发展总体方案》要求改进足球专业人才培养发展的方式，也从这个委员会来体现。我们要创造优良的足球环境，让球员们安心踢球，家长们安心送孩子去踢球，也从这个委员会来体现。

Asaikana：这条微博没有球员敢转发，因为转发意味着和俱乐部站在了对立面，相当于“刺头”，害怕俱乐部有想法。但有很多球员都通过私信悄悄表达了支持。这种“害怕”也正是我们需要球员委员会的原因之一。
1月16日 13:46

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

依個 group同外流球員po明顯係清泉
港超 po同 tg比堆kidchild佔領哂

支持基奧
雖然仲係無消息

大埔確定亞冠外援人選 馮凱文透露季中添兩新兵 (16:26)
明報2020/1/17

共10幅 下一頁
上季港超冠軍和富大埔，將於下周二晚上9時出戰亞冠盃外圍賽次圈，作客馬來西亞球會吉打。總監馮凱文確認，亞盃外的3名外援及1名亞援名額，分別是巴西籍前鋒勞高、隊長杜度、澳洲籍中堅雲美亞斯，以及韓籍鋒將金玟基。

大埔明午港超主場對冠忠南區，之後周日便會起程馬來西亞備戰亞冠外。離賽前只有4天，今早在港進行離港前最後一課操練。馮凱文表示，球隊在亞冠外會專注防守行先，盡量力保不失，但外援杜度及雲美亞斯同樣有傷在身，明日聯賽料缺陣，但料可「紮住上」征戰亞冠外，勞高則剛傷癒，中場唐道碧料因傷或無法趕及出戰。而門將陸平中早前受傷，能否出戰亞冠外是「五十五十」，或要由何銳或錢兆琛臨危受命把守大門。

至於大埔日前宣布教練團加入兩名塞爾維亞籍成員，分別是持有專業教練團牌照的戴貝碧任主教練，伊雲任助教，後者近日已有出席協助操練，但戴貝碧則未見縱影。伊雲透露，對方因簽證未辦妥，將會直接在馬來西亞與球隊會合。

在辛祖離隊及陸平中受傷，馮凱文透露，除了近日盛傳的35歲塞爾維亞籍門將，球隊將會公布簽入34歲韓籍翼鋒金承龍，此子曾在日職大阪飛腳、韓職蔚山現代及泰超武里南聯等勁旅效力。他補充，兩名球員雖未能趕及出戰亞冠外，但是為往後亞洲賽準備。至於此前有傳來投的中華台北隊正選門將潘文傑，馮則稱是「美麗的誤會」。

另一港超球隊愉園，今午落實簽入身高1.92米的27歲塞爾維亞籍中鋒拉高域，可趕及周日港超主場對佳聯元朗候命。

教練？

歐冲

去日本煮啦仆街

日式mix葡式

中超中甲幾時完轉會

WW會去邊隊

中超中甲聯賽冬季轉會期：
1月1日至2月28日

依家仲無消息估 ww無機
基奧一半半

個廚個樣

洗唔洗咁串

其實係 who? 邊個教練？
今日有無提

一陣直播有大頭可能會講

艾力士成都試訓中？

見到了，中甲

留意

難怪

仲有一年約

咁有錢戴AirPod 唔洗搵工啦

垃圾

以前買姐

跟操獵人

陝西＞南通>四川

仲有無下一站？

你fake news完未

無 fake news,
四川 fc因為欠薪解散
基奥去試腳果隊叫成都興城，中甲升班馬，一樣係四川

參加今年亞冠聯賽的伊朗球隊今天(18日)同時宣布將退出今年亞冠聯賽，以抗議亞足聯要求伊朗俱樂部必須要在中立場地進行“主場”比賽的不公平待遇。

伊朗國家隊即將於3月26日主場迎戰 香港的 世界盃外圍賽 ，有消息指將改於 阿聯酋上演，但最終決定仍有待亞洲足協落實。

]滬媒：中甲中乙遇困境，球隊投入5千萬分紅收入僅40萬

夢迴佛羅倫薩2
15小時前閱讀37469
只看樓主

虎撲1月18日訊近日，滬媒《新民晚報》刊文分析中國低級別聯賽現狀，文章指出中甲中乙諸多球隊面臨困境，中甲中乙因缺乏關注度度和影響力，導致球隊收入和支出嚴重失衡。

足協規定2019賽季中甲注資帽為1.1億元，之後兩年每年遞減1000萬元，中乙注資帽2500萬元，到2021賽季減為2000萬元。但仍有不少俱樂部表示，帽子還可以扣得低一點，這樣有更多的成本壓縮空間。有俱樂部管理層訴苦，中乙很多球隊場均上座都不到千人，一個賽季門票收入只有幾萬元，想沖超沖甲的球隊如果頭一年砸錢沒達到預期，第二年就只能勒緊褲腰帶。

缺少贊助，俱樂部往往選擇中性名字，雖符合足協要求，卻是有苦難言。一支中甲球隊投入5000萬元，從聯賽拿到的分紅才40萬元，其他商業開發很難兌現，甚至連比賽轉播都沒法保證。

中甲、中乙球隊市場影響力、關注力有限，但是支出卻直追中超水準，入不敷出，是接連退出的主因。畢竟，投資人中多以民營企業為主，當初憑著對足球的熱愛和足球職業化的熱情，他們一擲千金，卻對足球產業和市場環境缺乏週期性的評估，一旦自身企業財務緊張，哪還有能力為俱樂部輸血？申鑫曾靠出售球員來維持生計，但走了幾名主力球隊實力嚴重受損，且軍心受挫，到最後仍沒法留在聯賽。

個國家咁撚多人都頂唔到3個聯賽，幾十隊球隊

支國青訓差，注冊球員少，球員人工推高哂
永遠學唔到日韓

博季諾夫談中甲經歷：水平太低沒激情，我就是去掙錢的

yangqi9324
3小時前閱讀7532
只看樓主

虎撲1月19日訊近日，曾在中甲梅州客家效力的保加利亞前鋒博季諾夫在接受《米蘭體育報》旗下網站採訪時表示，自己當初前往中國踢球的主要目的就是掙錢，但是因為聯賽的水平實在太低無法忍受，只好提前結束合同。

被問及為何會加盟中國的第二級別聯賽時，博季諾夫表示：我去那裡就是為了掙錢。那是一段美好而艱難的經歷。我為一支剛剛升級的球隊效力，那裡的水平非常低，對手們給我的刺激都不夠水準，這和我之前的經歷完全不同。

他接著表示：我們在下午4點訓練，頂著40度的氣溫和100%的濕度。當時我在掙了錢，但我沒能取得成功。對我來說，在更衣室找到樂趣和在球場上展現能力都很重要。在那裡沒有人說英語——我不得不用谷歌來滿足自己的需求。我原本和球隊簽約了10個月，但到了第5個月的時候，我實在是無法忍受下去了。

Come to Hong Kong. Cantonese never need to speak

今天下午，中國足協官方發布了2020年中超聯賽及中超俱樂部預備隊聯賽報名工作的通知，通知規定新賽季U23球員政策將繼續實行，每場比賽每隊需保持至少一名U23球員在場。

通知節選如下：

每場比賽每隊至少保持1名U23球員(1997年1月1日及以後出生的非港澳台的國內球員)在場上，受傷離場且換人名額已用完、被紅牌罰下等原因除外；中超聯賽報名球員中如有入選國家隊、U23 國家隊名單的U23 球員，球員所屬俱樂部在球員集訓和比賽期間可享受U23 減免政策

中甲中下游水平可能仲低過港超

去得中國搵錢預左啦，自己又唔夠班踢中超，
怪得邊個

用到Google咩

佢真係踢得都唔算好

唔知係適應唔到定跌晒watt

用 vpn

捉佢去再教育營啦

襯支爆有冇機會搵到啲平靚正國援

呢排好多都係kelme

2019-01-29 13:34:24
海南球员拉横幅讨薪：富力地产500强还我血汗钱！
《足球报》国内部主任李璇在微博上曝出了众多中乙海南博盈海汉球员在大楼前，拉横幅讨薪的照片，他们拉的横幅上写道：富力地产500强！还我血汗钱，球员也要回家过年！
2017年，富力海南地产公司曾出资赞助海南博盈海汉足球俱乐部。不久前，海南博盈海汉足球俱乐部在微博上发布声明，公开出让俱乐部股权及所有广告权益公开招商。

2019-03-01 08:52
2月28日，中国足球协会发布《关于取消大连超越、上海申梵、深圳人人、海南博盈足球俱乐部注册资格的处罚决定》，海南首支、也是迄今为止唯一一支职业足球队退出职业足球的舞台。

富力公主灣
新加坡對岸
金邊富力城
富力澳洲

【梁𧙗維加盟葡甲科瓦彼達迪】

早前年滿 18歲嘅「一仔」梁𧙗維於當地時間周日(19/1)獲葡甲科瓦彼達迪開出職業球員合約，成為首位透過東方龍獅「Project E」拓展計劃到🇵🇹學法嘅學員，經過一年多的足球訓練，「一仔」對成為歐洲職業球員感到鼓舞：「來了年半終有機會踢職業足球，希望在這𥚃效力愈久愈好，甚至挑戰更高級別賽事。葡萄牙跟香港足球最大分別，不在於球員身型差距，而在基本功是否紮實，自己傳失球的情況在這裡甚少出現，會付出百分百努力操練及學習，將來可將寶貴外流經驗回饋東方甚至香港球壇。」

預計初期會先於該隊U19聯賽披甲，倘表現理想，未來更有機會於一隊亮相。「一仔」要繼續努力！💪🏼

#EasternLongLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #ProjectE

又一外流

畜力咁多錢搞港超
竟然拖中乙糧？

Kitchild Hiuminghall Rickyball 出動啦

Law Hiu Chung 唔好上水住，而家出面風頭火勢緊

“滿足自己的需求。” 例如？

Congrat

爆冷，仲早過黃威外流

Yes
D傑迷係追擊我
學上面鼠 b話港超要讓路比傑
唔捧傑就要追住人
柒左果 d我認，放 fake news同係 gw打手我認

但我份人肯定開放唔小氣
K兄同我係 KIM同 Gw筆戰過，祖爾joel直頭因為mk國問題反過面罵戰過，依家都算 frd，幫佢地發聲

所以我等明天再上嚟

睇女，溝通etc

Call g

alex都唔識自動波ricky點用 傑就算喇 前面多人到唔知點出 搵多個防中好過喇

比hiuming啱哂

ricky: 夠大隻，肯衝就得
技術？WFC!

Ricky岩，但前面已經夠人

香港青年代表隊成員梁𧙗維，落實加盟葡甲球隊科瓦彼達迪(Cova da Piedade)，簽約三年。

除了科瓦彼達迪，東方龍獅目前亦跟法乙索察等多支歐洲球會成為合作伙伴，定期挑選具潛質的小將體驗異地足球訓練模式及文化，甚至於高水平足球賽事上陣。如球員外闖後獲外地球會垂青無疑令人鼓舞，否則兩、三年後學成歸來，對球隊及香港足球長遠發展亦正面影響。另外，前香港U12青年代表隊訓練隊成員馬希偉(Timmy)亦緊隨梁𧙗維步伐，效力洛里什青年隊，為未來投身職業足球鋪路。

梁𧙗維是首位透過東方龍獅「Project E」拓展計劃到葡萄牙學法的球員。2018年先加盟葡乙球隊洛里什青年隊，今年滿18歲後即獲葡甲科瓦彼達迪開出職業球員合約，預計加盟初期會先於該隊U19聯賽披甲，若表現理想，未來更有機會於一隊亮相。

簽約儀式與葡萄牙當地時間周日(19日)於科瓦彼達迪主場對國民隊中場休息期間舉行，「一仔」梁𧙗維從球會管理層手上接過球衣，並於賽後正式簽約加盟。「一仔」對投身歐洲職業球壇感到鼓舞，他說：「嚟咗年半終有機會加盟職業隊，希望喺呢度效力愈耐愈好，甚至挑戰更高級別賽事。葡萄牙跟香港足球最大分別，唔係球員身型嘅差距，而係基本功，呢度傳失波嘅情況好少見，球員都會付出百分百努力去操練同學習。」

Remi究竟公佈未

芬超球會HIFK已為4位新球員註冊，杜國瑜在列

等等, HIFK好似係簽完杜國瑜即刻借佢去芬甲..........

應該係MYPA, 上季芬甲排尾2, 往季HIFK都會借人俾佢地

前日remi已經幫MYPA踢friendly

MYPA話remi係黎試腳, 踢左60分鐘換出

梁𧙗維為香港U18代表隊成員，亦是首位透過東方龍獅「Project E」拓展計劃到葡萄牙學法的球員。2018年先加盟前港腳歐陽耀冲曾效力的葡乙球隊洛里什青年隊，今年滿18歲後即獲葡甲科瓦彼達迪開出職業球員合約，預計加盟初期會先於該隊U19聯賽披甲，若表現理想，未來更有機會於一隊亮相。

除了科瓦彼達迪，東方龍獅目前亦跟法乙索察等多支歐洲球會成為合作伙伴，定期挑選具潛質的小將體驗異地足球訓練模式及文化，甚至於高水平足球賽事上陣。如球員外闖後獲外地球會垂青無疑令人鼓舞，否則兩、三年後學成歸來，對球隊及香港足球長遠發展亦正面影響。另外，前香港U12青年代表隊訓練隊成員馬希偉(Timmy)亦緊隨梁𧙗維步伐，效力洛里什青年隊，為未來投身職業足球鋪路。

From oncc

一仔應該比茹子外向
希望佢可以適應到葡萄牙既環境，留到耐D啦

Edmundo Robinson, who traveled from the United States to Myllykoski for 26 hours, immediately scored two goals for MyPa in a training match - "When we came to Myllykoski in traffic lights, I told him I could still come back"

Moises Garibay
Tomas Turunen signed an extension agreement with MyPa. Stock Photography.
Tomas Turunen signed an extension agreement with MyPa. Stock Photography.
MyPa played their first training match on Saturday after finishing last season.

With a cabinet decision, the Kouvola team, which has risen to the number one position in football and renewed their series contract with a fighting show, encountered JäPS in Järvenpää, Finland, who will continue in Kakkonen.

The score was 3-3.

MyPa gave JäPS an 8-1 overall lead over Susan last season and took a 3-0 lead to the draw.

Several new faces were playing in the MyPan lineup.

HIFK had made four members of their league available to MyPa: Adama Fofana from Côte d'Ivoire, Vitinho from Brazil, Remi Dujardin from France and Hong Kong, and Toivo Xiong from AC Oulu to Helsinki.

Test player Edmundo Robinson found by MyPa in the United States scored two goals, one on the right and one on the left.

Robinson traveled 26 hours to Myllykoski via Atlanta, New York and Stockholm on Thursday and was already playing on Saturday.

Head coach Ilkka Mäkelä admired the spontaneous initiative and willingness of the 23-year-old 180 cm striker.

- When we came to Myllykoski at the traffic lights, I told him I could still turn back. A great game after a tough journey. The man was probably quite gelled for the trip, but it didn't show up on the field. He finished both colors elegantly on the side grid.

Mäkelä estimates that Robinson will not help MyPa in opening the Finnish Cup against Mikkeli next Saturday, as contract technical issues are unlikely to be completed before then.

Robinson represented Greenville Triumph in League One in the US last season.

Prior to that, he played football for four seasons in Charlotte, Queens.

歐冲夠外向囉

Three players full minutes

Mäkelä played two pitches in Järvenpää.

Defender Stephen Obeng, as well as strikers Nathael Ishii and Robinson, were the only full 90-minute players.

The recently signed goalkeeper Tomas Turunen was replaced by Joel Peltola after 60 minutes.

In addition to Robinson, MyPasta was painted by Vitinho, who was hit with the only flash of light in a reluctant game show.

- JäPS scored three goals against us, but it did not need to create any successful attack on the goals, Mäkelä referred to the setbacks that started with embarrassing ball handling errors in his own half.

Johannes Kytilä, 20, who came to MyPa through HJK, Klubi-04 and KuPS, was last season's hero with three goals, two snaps in a secured TPV match and one in the home match against KTP.

At Järvenpää, Kytilä's match lasted only 25 minutes when he had to be replaced by Benjamin Niver because of a hand injury.

- It's a bruise. Fortunately, not more serious, Mäkelä said.

MyPa in the Finnish Cup

Finnish Cup Qualifying Group Phase:

Sat 25.1 MP MyPa

Sat 1.2. MyPa Musa

Sat 8.2. EIF-MyPa

Sat 15.2. MyPa-KTP

Sat 22.2. Gnistan-MyPa

Last season, the cup was played in a revamped form, beginning with the group qualifiers for league teams and Ykkönen teams.

Eight teams advance to the cup stage from league teams and four from Ykkönen teams, that is, the top two in both groups.

In addition to the € 50,000 cash prize, the Cup winner will be awarded a spot in the Europa League qualifiers.

The loser of the final will receive € 10,000.

Paint Rich draw at järvenpää

Mypa opened his season match as a guest of young jäps. Hosts scored a three goal head start at the beginning of the second episode, but mypa curoi paints even to 3-3. Red shirts hit two shot Edmundo Robinson.

Jäps got their opening goal after half an hour after mypa's goal kick. The best spot for guests opened at the end of the episode to Samuel Lindeman, who made it with the goalie, but the bet on the right opened past the goal. In the early minutes the same man lifted the side vapari through the bar.
At the beginning of the second episode jäps took advantage of a couple of gifts. First the vitinho, who came in from a break was still cold and easily lost the ball at the corner of his own penalty area, 2-0. Soon Stephen Obeng as the lowest man, fed a leash straight to the attacker's leg, 3-0. A few minutes since the previous one and mypa Joined the game when robinson fired a corner kick from the aftermath of obeng's prework. Nuutti Laaksonen was made by nuutti laaksonen with his excellent focus, which robinson certainly finished. A few minutes from that nathael ishii got an open spot to even after a great attack, the bet turned by. The well deserved handicap finally came after vitinho's lefty hit the back corner of the opponent of the laaksonen vertical run. At the last minute laaksonen got a chance to win goal when he passed, but this time the company was shieled at the goalie's feet.
Mypa was traveling on a wide ring when there were many test players in the game. Farmi-HIFK:sta Screens were given by four players.
Mypa lineup
Episode 1.: Turunen - Dujardin (Hifk), Kytilä (25. Niveri), obeng, kähkähkönen - ishkönen, Lindeman, Fofk (Hifk), kangasniemi, Rob Nickel
Episode 2.: Turunen (60. Peltola) - Dujardin (60. Kinnunen), obeng, niveri, laaksonen - vitinho, Lindberg, Xiong (Hifk), crawl - ishii , Robinson

咁其實下年remi係會踢HIFK定MYPA

歐沖年紀太大啦

東方for the good of hk
希望可以送多D後生仔去歐洲啦

HIFK似乎想佢踼MYPA

唔緊要啦踢芬甲一樣好，踢得好咪有機會上芬超囉

最緊要有得出

去芬蘭旅行多一個節目了
芬甲體驗團

Rich

No money to go

幾時到黃威？
一月尾仲無外流消息

黃威冇架啦

可以去埋葡甲呢隊波幫手護級

成人隊要求遠高過 u隊

無 offer定 av堅唔放人

大埔 live po

華夏幸福2-2上海申花，羅素正選

原來12月仲有一個芬蘭籍香港人Jason Tang同remi一齊試腳 唔知有無得留低

踢過1季HJK青年軍 但出得23分鐘

btw HIFK本身嗰兩個華裔 晏新力 熊安泰 來頭都唔細

jason tang幾時榮光回歸大傑志?

羅素未加盟陝西，較早前便回到河北華夏幸福

羅素曾在1月10-11日這個時間點現身過陝西長安競技冬訓餐廳吃飯，疑似在陝西試訓過較短的時間。

由於陝西長安競技和河北華夏幸福冬訓地點在兩個不同的省份，可以確定的是羅素確實在陝西冬訓營逗留過一些時日。

羅素也是華夏冬訓最早報到的球員之一，他一直跟隊冬訓。在前往陝西冬訓營前也都在球隊，當時離開得也毫無徵兆。目前關於羅素去陝西有兩種説法，一種是隻呆了一天，一種是試訓了幾天，但確實都沒有呆多久。

現在羅素早已回到了球隊，他出戰了今天河北與申花的冬訓比賽。

晏新力, 咩水？

生力啤用菲律賓水

呢條友上年踢左10場芬超
睇唔出佢有華裔血統

邪惡軸心始終會連成一線

依個無特區護照？
Cv 一般？

牙素悲劇

鲁能官方宣布，陈哲超租借加盟广州富力

N蕉冇消息？

屌你老母盧狗

牙素比隻黑鬼瘋狂咁撚
無啦無啦 渣都無

移動同轉身比較慢

土炮咋

广州市花都区花城街平步大道以北、狮岭大道 以东地段（广清高速海布出口以东100米）

中文字已經柒
底色仲柒 faifai級設計

傳中國體育總局決定暫停四月份之前的所有體育賽事活動，CBA，中超、亞冠等比賽都會被暫停

樂仔會唔會返黎跟下操先

亞冠點樣唔踢

放棄囉

梅州賀歲盃已取消

目前的情況，武里南聯俱樂部已上報亞足聯(AFC) ，要求和上海上港的亞冠比賽延期，但亞足聯目前還沒有回复。

無人

中垃場踢啦
仲去疫區點搞
咪撚害人啦

點解支浚係香港既, 唔駛踢狼隊u23 咩

加盟大東方做国援未

聽日芬蘭盃會唔會有直播呢

準備場場入場屌柒佢

有都冇用，都未宣布佢加盟

原來冇取消，係閉門踼

有冇羅勳奴直播先

知佢連班華人水平都無

是旦 la, 自閉少少無所謂
Alex同n蕉無消息

新年快樂！

馬來西亞超級聯賽隊雪蘭莪方面表示，因擔心肺炎疫情，他們決定不參加在五華縣奧林匹克體育中心惠堂體育場舉行的“梅州客家杯”賽事。

傑仔仲喺梅州？

原來你又改左名

做咩改名？
怕左 d kidchild?
Kidchild好少入嚟 la, 本身傑志外流球員無咩

又見人討論Connor Pain
雖然佢香港出世，
但唔覺得會嚟香港踢或者代表香港，以今時今日發展唔錯

洗驚佢地

有錢佢會黎踼，不過都係要7年先踼到港隊，咁高人工養個亞援7年冇乜可能

香港出世都要等7 年
難怪港隊好少海外人才

泰媒《MGR-online》報導，亞足聯(AFC) 已決定讓1月28日上港主場和泰國球隊武里南的亞冠資格賽空場進行。

閉門踼

問題係球員要去疫區喎

on99

佢唔係離隊啦咩

小心小心

唉
基奧仲係四川
今次盡地一搏

個xiong芬蘭盃正選

後備先真

仲有個Fofana正選

Remi呢

場波取消左

Why

Attention! The cup match between honga and hifk has been cancelled due to poor condition of the field.

Attention! The match between honka and hifk is cancelled. According to the judge's decision, the plan is not in the condition of the judge.

面無表情

原來你已經po左

尋找墓臭

梅州賀歲盃正式取消

歡迎tg我傾下

屍土

擁有「亞洲足協專業級教練」、「 香港足球總會教練導師」、「 亞洲足協五人足球教練(級別一)」資格的前東方龍獅副總監司徒文俊，盛傳已投身英格蘭球圈，加盟英冠球隊韋根。

其實早於去年10月中，司徒文俊與東方龍獅分手後，一度有消息指曾任香港隊行政經理多年的「司徒」將會外流，但多數揣測他會到葡甲發展，投效與其在「Project E」有聯繫的球會。

但原來在這段「休息」期間，「司徒」先後收到多於一間海外球會之斟介，當中有教職，亦有管理工作。最終，這架昔日球場上的「人型坦克」，決心一試到英格蘭發展，在韋根展開其足球生涯新一章。

至於「司徒」在韋根出任甚麼職位，由於當事人一直未有回覆，記者只能靠旁敲側擊推測。「司徒」是次外闖的職銜應近似總監或顧問，主要參與球會管理工作，以及球會一些發展性事務。

據悉，「司徒」的在英工作證已批出，並已於日前離港赴英「開工」。有在英留學的香港球迷爆料，謂曾在曼徹斯特街頭巧遇該名前港隊防守中場，最初因見到「司徒」手持拐杖，還以為自已「點錯相」。經寒暄後，得知坐骨神經出現小毛病的「司徒」乃剛下班，至於在那裏上班，則「遲啲先同大家講」。

個班主好似香港人來

諗起楊家誠

好意外

高危時期仲去接觸野味
要求廣州富力立即將佢隔離

幫手簽下d香港人啦

香港人無工作証

竟然係佢外流

變數怎猜 劫數怎猜 要記得幸福的狀態

琴日梅州唔知同邊隊閉門踢咗場Friendly，傑仔正選

對尚州尚武，贏2-1

佢仲係到

咁細佬上左去未

好似未

開爐前一問
歐沖點樣

過左咁耐都未見Remi有註冊，其實佢係咪真係加盟左HIFK

生意唔錯

Next week again
大概

仲有人特登出TST食飯?

又好似係

可以tg我傾下心事

睇尋日新聞細佬唔似會上去
仲係蓄力練波

今日中國足協官網發出公告，2020賽季中超聯賽將延期開賽。

公告原文如下：

中國足協關於2020賽季國內足球賽事延期開始的公告

為配合做好新型冠狀病毒感染的肺炎疫情防控工作，保障廣大球迷、媒體、球員、教練員、比賽官員、俱樂部及賽區工作人員的身體健康，中國足球協會經研究決定，自即日起延期開始2020賽季全國各級各類足球賽事。

中國足協將繼續保持與國家權威機構的緊密溝通，結合各地疫情的實際發展情況另行決定本賽季各項賽事的舉行時間，並在必要時對部分賽事的賽制、賽程及賽事規模進行合理的調整，相關信息將通過中國足協的官方渠道及時發布。

你有咩心事可以傾

每日郵報：由於肺炎肆虐，很多在華效力的外援希望去歐洲踢球

《每日郵報》認為，新型冠狀病毒肺炎的爆發可能會導致在中國俱樂部效力的大牌外援產生前往歐洲踢球的念頭。

曾效力於英超的阿瑙托維奇、保利尼奧、登貝萊、費萊尼、伊哈洛、龍東和奧斯卡都效力於中超，並且在各自的俱樂部發揮着不錯的表現。本週五晚是轉會截止之時，有些球員希望在窗口關閉前尋得下家。

前阿賈克斯前鋒日夫科維奇目前效力於中甲的長春亞泰，有消息稱他可能會轉會到本賽季成績優秀的英超升班馬謝菲爾德聯。這名23歲的前鋒上個賽季打進了16球併為隊友送出了3個助攻，這樣高效的表現是其前往英超的敲門磚。

受疫情影響，中超的賽程已經進行了調整。1月30日，中國足協宣佈，2020年所有國內足球賽事將延期開賽。

東方體育會周四（30日）舉行新春傳媒茶聚，並公布足球部及籃球部的發展方向，副主席游永強則透露於去年5月已成功收購法乙球隊索察：「呢支法乙球隊之前由另一支上市公司擁有，我哋喺機緣巧合下入主咗呢支球隊，而我亦都係呢支球隊嘅President（主席），會全權主理。」「游生」亦指，球會今季由戴文康出任會務發展總監一職，除負責推廣球會對外的發展及合作外，亦已安排4位10歲球員在父母陪同下前往法國學法，並在當地接受教育及與父母同住，讓球員可在符合國際足協規例下代表當地球隊上陣︰「我哋希望唔同嘅人才可以加入我哋呢個大家庭，所以我哋邀請咗『戴Sir』幫手，其實佢舊年已經喺東方幫手睇住我哋嘅業務發展，包括『Project E』。依家我哋多埋法國呢邊嘅機會，未來『戴Sir』會利用法國嘅資源，去帶動香港嘅青訓計畫。大家睇到『Project E』已經係一個好嘅開始，有『一仔』（梁𧙗維）成功轉做職業球員。」

「游生」亦指，去季季尾在入主索察後球隊最終成功護級，並認為該法乙球會的發展亦具不少發展空間︰「索察呢支球隊嘅青訓喺全法國係排第三，每年出產好多踢得好好嘅年輕球員，我哋入主嘅時候，有個好好嘅球員19歲就去咗國際米蘭，證明索察好多球員都係大球會嘅羅致對象，我希望『戴Sir』可以將香港、法國、葡萄牙串連一齊，以一個跨越亞洲嘅資源去培訓香港嘅年輕球員。」

呢點好痴線

已安排4位10歲球員在父母陪同下前往法國學法，並在當地接受教育及與父母同住，讓球員可在符合國際足協規例下代表當地球隊上陣

Alex係酒店喎

早前安排四名10歲的東方青年軍到索察青年隊作考核，經過索察青訓教練考核，其中兩位可留在當地受訓，並在當地接受教育，希望他們可透過索察青訓系統，為本地球壇培訓球員，更希望他們可打入法國球壇。

咩酒店？

睇佢ig story，似酒店

兩位10歲小朋友 成功外流索察

法國好難踢喎，d黑人𡃁仔細細個又高又快， 慘過打nba喎

去學埋法文讀書，可能第日入到籍

踏腳石姐

法國有一間讀獸醫 香港承認
不過讀得呢啲科又唔會有時間踢波

細細個就去法國讀書，點睇都贏在起跑線啦

入籍不了，要踢港隊

佢係之後入籍仲有資格代表香港

官方：山東魯能球員德爾加多租借加盟葡萄牙球隊阿維斯體育

葡萄牙阿維斯體育俱樂部宣佈，租借魯能球員德爾加多。這名中場球員的租借合同將持續到賽季結束。

德爾加多原籍葡萄牙，曾效力於葡萄牙體育、波爾蒂芒人，後加盟國際米蘭青年隊，隨即來到中國加盟山東魯能泰山。在成功取得中國國籍後，他以內援身份代表魯能征戰了2019賽季。

但由於德爾加多沒有代表中國國家隊出戰的資格，且入中國籍不滿五年，按照新賽季規則，如果他留在魯能將佔據外援名額。

目前，阿維斯體育在葡萄牙超級聯賽位居墊底位置，德爾加多的加盟將為他們的中場帶來更多選擇。

究竟呢條迪加度點入籍支那，又冇血緣關係又唔係支國出世，不過佢實力只係比支國球員好啲，好難以外援身份係支超立足。

郭嘉諾獲多個地方球會開出聘約，惟最終選擇回歸元朗

多個地方球會
香港定外地

基奧今日生日
但仍失業

香港抗疫
快玩完

據《電訊報》首席足球記者Jason Burt的報導，熱刺希望在冬窗的最後時刻簽下紮哈維，但廣州富力拒絕了這個轉會。

熱刺希望引進扎哈維來解決目前球隊的前鋒危機，但沒有足夠的時間來完成這筆轉會，廣州富力也無意放扎哈維離開。

現年32歲的紮哈維得分能力出色，在上賽季的28場中超比賽中取得了29個入球。

據透露，熱刺本來也希望可以租借申花的伊哈洛，但他們認為伊哈洛的租借費用和工資都太高了，也對伊哈洛的能力持懷疑態度，最終伊哈洛租借加盟了曼聯

Zahavi走嘅話富力降班都似

據《南方都市報》記者豐臻報導，在進行了三天的訓練之後，富力全隊進入放假狀態，安全起見讓大家各自在家隔離。

豐臻寫道：“因為疫情，富力取消了在泰國的第二階段冬訓，改為留在番禺訓。但練了三天球隊也放假了，安全起見讓大家各自在家隔離。反正聯賽推遲了還不知道什麼時候。 ”

傳格羅寧根中堅加盟河北華夏幸福

熊安泰落實外借MYPA

Remi去左邊

又Next week

即係未成功

梅州仲飛去泰國

收到風羅素自己一個加操

泰國比支國安全
泰國醫療水平平均比中國高
今日
武漢肺炎》治癒71歲病患 泰國聲稱：找到滅病毒解藥

華南虎正式解散】足球報報記者白國華 消息，今日廣東華南虎俱樂部通知球員和俱樂部工作人員，俱樂部正式解散。這意味著，中甲聯賽名額將會出現一個空缺。

佢上到中超絕對唔係偶然

據《成都日報》報導，儘管中國足協宣布延遲中甲、中乙聯賽俱樂部提交《2019年俱樂部全額支付教練員、運動員、工作人員工資獎金確認表》的時間，並推遲到今天17∶00截止，然而據記者了解，四川隆發足球俱樂部仍舊沒有向足協遞交確認表。這家成立了6年多的四川職業足球俱樂部就此退出中國足壇。

郜林踼中甲

Link?

佛山龍獅去去去！

都踢唔成
比我都唔會今年入主

傳深圳

郜琳入藉左廣東, 可能肯留深圳

曾誠果D就唔同

幾時落黎打港超

Remi同歐沖消息

？

上海申鑫（中甲）、广东华南虎（中甲）、四川隆发（中甲）、南京沙叶（中乙）、福建天信（中乙）、大连千兆（中乙）、银川贺兰山（中乙）、延边北国（中乙）、吉林百嘉（中乙）

垃垃：true

佛山龍獅 補上

印尼望加鍚fans送咗成箱口罩比辛袓

生草都有咁多FANS

個老細女黎? 有無同生草做過愛

男

Alex幾日前返左尼日利亞

bad news?

印尼有人情

Kitchee簽左高梵，
唔簽 alex

算啦 佢都回哂堂 番尼日利亞吧

未至於
可能怕有俾人傳柒返祖家姐

富力有條友踢鳥棲砂岩

冼 cv

一名外籍fans與羅素於沖繩美國村合照

記得戴口罩呀

條友上年中超出得仲少過樂仔咁都去到J1？

斷腳重傷完都仲有能力打J1

佢本身一定好勁

近月武漢肺炎肆虐多地，高梵現身時亦戴著口罩。他指自己由阿特蘭大到三藩市轉機到港的兩程航班也全程戴上口罩，又謂疫情有影響他落班機會：「我原本在等待中國球隊的合約，但因為疫情而泡湯，就算我想在來港前去一去中國都沒有航班到了。」披上39號球衣的高梵預計不會在下周二的菁英盃分組賽中上陣。

另一名入籍前鋒艾力士今日亦有跟隨舊會傑志操練，不過傑志總監朱志光透露此子仍與大連一方商討合約，不會在今季回歸球隊。

Alex

高梵仲有中國offer

大連一方改左名做大連人

大連想放棄佢，又唔想比解約金
可以點

擺多2年順便收山

現屬自由身的前傑志前鋒艾力士，當日亦有參與球隊操練，惟總監朱志光僅指他屬跟操性質，他仍在解決與內地球會的合約問題。

吹水，唔信
回塘，之前仲傳佢美國有案底（好輕果種

未至於
但估計今年港隊唔可能靠佢

又 Next week
Remi仲係無消息

Hi fun son

大連咁有錢

都唔肯花少少錢同alex早D解約
係要拖拖拉拉

傳過佢同大連不和，玩死佢唔奇

有錢就係任性

不和？
但想佢唔要解約金自願走，alex可能一季無波踢

跟高水平球員操練的羅素

教佢踢波

熱心球迷單身廿年好耐無上水
轉工太忙定已經有女唔得閒
掛住你Frd子

依家都冇野好討論

我個分身 account兩日前已經借左比贊 b
所以唔係我

係
依到愈靜，反映好消息愈來愈少

路過
咪認親認戚

笑4

幾時一齊左 傷心

bb豬扮唔識我好傷心

基奧返左香港未？
佢生日果日我有inbox祝佢生日快樂
同問佢咩情況, 佢話仲係上面拼搏緊
之後無哂下文
2月29號中超中甲轉會窗 close

武漢肺炎好嚴重
死亡人數同確疹患者一直升無改善
返香港好過 la

据PP体育透露，海南当地此前公布的消息，有4名新冠肺炎的患者在1月22日入住了申花所在的酒店，并在酒店的范围以及附近景点游玩过。

这四人在1月25日出现身体不适症状并前往医院就医，最终在2月4日确诊。而申花队是在1月9日抵达海口并下榻该酒店，一直训练到1月30日才离开。也就是说球队跟患者同住酒店的时间至少有3天。与此同时，当时身处同一酒店的还有另外三支球队，其中包括中超的华夏队，和中乙的昆山FC以及武汉三镇。

洛國富曬護照

咁蔣光太侯永永蕭初德爾加多呢？

防不勝防

侯永永有正選先講啦

侯永永無料到

PP體育：富力將在2月24日重新在廣州大學城訓練中心集結

據PP體育報道，受疫情影響，上個月提前結束冬訓的廣州富力將在本月24日重新集結，展開新一階段的冬訓。

據悉，富力今年將原定冬訓地點由澳大利亞改在了泰國，但是由於泰國目前同樣受疫情影響，多方考慮之後還是選擇繼續在廣州進行第二階段冬訓。

在本次假期中，主教練範布隆克霍斯特在內的教練組都已經回到祖國，而扎哈維、薩巴、登貝萊以及託西奇幾名外援同樣回到了自己所在的居住地，自行訓練以保持狀態並等待新賽季的開始。國內球員都回到了自己的住所以居家防疫，自行進行簡單的訓練。

有消息表示，若疫情防控得當，中超聯賽將在4月開戰，所以在假期結束後預留出適當的恢復期是必要的，富力也是在近日對球員們發出通知，將在本月24號重新集結訓練，備戰新賽季的聯賽。

歐冲............

公安放佢走啦，唔信踼過挪超會咁差

今天上午，河北華夏幸福迎來在沖繩的第二場熱身賽，對手是當地球隊名護體育FC。

第83分鐘，羅素左路傳中，廖偉頭球攻門再下一城將最終的比分鎖定在7-0，河北華夏幸福取得一場大捷。

牙素助攻

牙素好波

餐廳咩情況？

Remi

終於外流日職？

拍烏英

個 Agent 咩料
會唔會係關肺炎事？唔批 Visa？

一個新外流都冇

一仔囉

U仔

都叫簽左職業合約既

官方正式宣佈remi加盟就開新 post

咁唔洗開啦

恆大球員羅伯特·蕭入籍成功

據著名記者白國華報道稱，廣州恆大球員羅伯特·蕭(Roberto Siucho)已經入籍成功，改名為「蕭濤濤」。蕭濤濤是廣州恆大球員，上季曾借用到中甲上海申鑫，下半季他處於無球可踢的狀態，今年年初，蕭濤濤已經和廣州恆大匯合，並跟隨球隊一同訓練。

蕭濤濤其實是2019年1月份從秘魯體育大學轉會到恆大，是開啓歸化政策以來首位官宣加盟恆大的歸化球員，由於他的父親是廣東中山人，因此羅伯特·蕭的入籍應該不會有什麼阻礙。但是比他更遲加盟恆大的蔣光太都已拿到中國國籍，但羅伯特·蕭卻經過一年時間才入籍成功。

咁即呢兩個都可以入支足?

強大了

賣菜一家算小康喇

樂仔都係基層？

樂仔冇留意唔亂講了

均仔傑仔fatgor應該係真基層嚟

流浪=香港基層兵工廠大豪、老棍二、av、均仔、傑仔

反而想知
傑志/董之英嗰班家境係點

指洋為港混血兒/國際學校嗰班唔計住

球霸泡泡龍羅梓幾個唔知係咩出身

禾果 印尼曦

虎撲2月14日訊 據《足球報》的消息，天津天海被舉報有可能退出中超，媒體人李璇表示天津市體育局對於天海的託管已經結束了，這支隊伍目前還是權健的。

去年1月有消息表示，在束昱輝被捕之後，天津市體育局將以政府的方式接管當時的“天津權健”隊，為期一年。 2019賽季該隊伍改名為“天津天海”，繼續征戰國內賽事。

此外李璇還透露，如果天海真的退出中超，那麼降入中甲的深足有可能遞補上來。而遞補中甲的四支中乙俱樂部的順位是：蘇州東吳、江西聯盛、四川九牛和崑山FC。

相關閱讀：足球報：天津天海被舉報，俱樂部做好了退出中超的準備

傑仔又傷？

橙

Jojo外流

要靠歐洲護照？無特區護照？

@Jallo_Tang:起中文名这个事大约是去年这个时候开始考虑的，最开始我给他建议叫 萧柏涛 ，然后他哥说非得叫Xiao Toto，我说行吧那总不能托托吧，叫涛涛好了。

盖瑞·怀特搞掂杨明阳未

2019年，铁汉生态集团业绩出现了下滑，这让投资人刘水也很难拿出更多的钱投资球队。整个2019年铁汉生态的股价都很低迷，年底一度在3元左右徘徊。2019年前三季度，铁汉生态营收同比减少28.08%，净利润同比减少94.31%。

母公司经营状况惨淡，加上2018赛季冲甲成功后高达3亿元的投入，广东华南虎出现了欠薪的状况。刘水甚至提出“以房代薪”的方式解决欠薪问题。2019年夏季转会窗，广东华南虎将外援阿洛伊西奥高价卖给广州恒大，这才暂时缓解了欠薪的压力。

此后据《足球报》报道，广东华南虎开始寻求转让，并且接触了多家投资方，其中包括来自佛山的南海能兴集团。南海能兴由企业家钟乃雄控股，目前拥有CBA球队广州龙狮队。广州龙狮篮球俱乐部于2017年在北京金融街全国中小企业股份转让中心正式挂牌上市，成为“CBA第一股”。

当时懒熊体育从南海能兴内部了解到，确实与华南虎有过接触，但对于这笔收购并不感兴趣。

俱乐部副总经理王骞接受了新华社记者的电话采访

如果破产的话，资产卖完也不够分队员工资。球员只知道老板欠他的就应该给他，但如果一个公司的主体运营不下去了，工资也不一定能拿到。

我们也想过转让，但赶上这次疫情。有一个佛山的公司谈了一下，但没谈妥。现在想，如果早一点动手，去年年中就动手转让会好一点。

欠薪这个问题我很了解，2012年前有很多俱乐部恶意欠薪，老板有钱也不给你，队员完全是弱势群体。发展到今天，不是当年的样子，投资人基本上没有瞎搞的，发不出来是真没钱，不是恶意欠薪。

其实全国很多地方一些中冠俱乐部有场地、教练，组个队打中冠就会稳定生存，青训不断地出人，不断地产生收益，一点一点发展。

中国职业联赛需要恒大、国安，也需要延边、梅县，不可能全都是豪门，必须要有小球会为大球会输送球员。延边、梅县这样的俱乐部存在的价值不是去拿联赛冠军，人口数量、经济状况决定小俱乐部不可能长期拿联赛冠军，而是要生存发展和赚钱。

当时延边投入那么多就崩盘了，其实卖掉几个主力够在中甲活五年、十年。但投入一上去，早晚都得破产。

Oscar去石家莊

去邊？

巴基斯坦聯賽 定 澳甲?

原來羅素變咗16號

傑宰(受傷)

这位上赛季的中甲金靴今年将征战中超。
据陕西媒体《西部网》透露，奥斯卡的转会费在1500万元

好似話多過1500萬

仲以為話上港果個oscar

果個1500萬鎊都唔得